<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/</link>
    <description>Recent content on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Planescape - Kalandmodul kezdő csapatnak</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_mod_01/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_mod_01/</guid>
      <description>Életút-kezdet 3-4 fő, 1. szintű, közepesen tapasztalt játékosnak
Ez egy eléggé vezetett (railroad) kaland, így inkább kezdőknek ajánlott. Nagyon régi anyag, még AD&amp;amp;D 2E-hez készült, és mai szemmel már elég borzasztó, de az archívum kedvéért közreadom ismét. /Petrus
I. A csapat kialakulása A csapat - még valamelyik Külső Síkon - egy egyszerű feladatot kap. Egy goblincsapat garázdálkodik a falvak környékén és azokat kellene elzavarni. Emberre még nem támadtak, de állatokat hajtanak el a nyájakból, éjjelente csirkét, nyulat, szerszámokat lopnak a falvakból, stb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Sigil és Túl I: Otthon a Síkokon</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_01/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_01/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Figyelmen kívül hagyjuk azt a tényt, hogy kinyírtál két yugolothot mielőtt észrevetted volna, hogy hol is vagy, idegen, de a mi páratlan városunk nevét &amp;lsquo;Sijil&amp;rsquo;-nek ejtetted és nem &amp;lsquo;Sigil&amp;rsquo;-nek, és erre viszont már nem lehet mentséged!&amp;rdquo; /Rastina Tollin őméltósága, Faterok
Füstölgő tűzgödrök, a tiszta dicsőség hegyei, sikoltó szél alagútjai - nincs az a krapek, aki sokáig állná ezeket anélkül, hogy elferdülne, megsülne, szétbomlana, vagy csak egyszerűen csak megsemmisülne. De akkor tulajdonképpen hol tudná felverni a sátrát egy birka ezekhez hasonló helyeken?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Sigil és Túl III: Ajtó Sigilbe</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_03_1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_03_1/</guid>
      <description>Költők zengenek dicshimnuszokat a városukról, magasztos énekeket hallatnak a háztetők fölött lenyugvó napról, és érzelgősen szavalnak szeretett városuk életének zsibongásáról - de senki fia nem énekli meg így Sigilt. A Ketrec egy szürke, nyirkos, koszos hely, zajos és veszélyes, csúszós és borotvaindás. Ó, persze vannak helyi költők, és írnak is otthonukról, de nem ragyogó naplementéről vagy sétákról egy virágillatú parkban. Olyan dolgokról írnak, amelyeknek nem kellene ott lenniük a sötét sikátorokban, arról, ahogyan az utcák morajlanak és zajonganak, mint egy dögkút, teli haldokló állattal, vagy a pusztulásról, amely már a város csontjait tisztogatja hófehérre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ez az oldal?</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/about/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/about/</guid>
      <description>A PeteRPG Tóth Péter (aka. Petrus) főként szerepjátékokkal és irodalommal foglalkozó weboldala, ami számos inkarnációt megélt már az évtizedek alatt. Legutóbb az LFG berkeiben talált helyet, de különféle okok miatt a megszűntetése mellett döntöttem. Most itt, a Github lehetőségei között próbálom újból feltámasztani és életet lehetni bele. Első körben a régi anyagok megrostálása, rendszerezése, és átalakítása, javítása történik, főként az ismertetőim, cikkeim, és írásaim témájában.
További információkért érdemes a subredditemet (/r/PeteRPG ) felkeresni, ahol a wiki linkre kattintva a felső sorban mindent megtalálsz az elérhetőségeimmel kapcsolatban.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-RPG-k</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/minirpgk/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/minirpgk/</guid>
      <description>A mini-rpgk az utóbbi években, évtizedben kezdtek elterjedni igazán, népszerűségüket az OSR (old school renaissance) mozgalom felfutásának is köszönhetik. Ezek a játékok néhány oldalon kínálnak egy olyan egyszerű szabályrendszert, ami jellemzően egy célzott világ-, vagy helyzetleíráshoz tartoznak, gyorsan elsajátíthatók és kitűnően alkalmasak akkor, ha csak néhány óránk van játszani (akár pl. utazás közben is). Viszonylagos egyszerűségük ellenére azért használhatók hosszabb távon is. Fontos: Ezek a játékok (legalábbis a nagy részük) nem OSR kompatibilisek, inkább indie-jellegűek, így akkor is érdemes lehet megnézned ezeket, ha egyébként az OSR mozgalmat/stílust nem kedveled.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/planescape/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/planescape/</guid>
      <description>Planescape - számomra az egyik legjobb setting, amit valaha is láttam (pedig biztosan láttam már vagy 200-at). Az eredetisége, a furcsa humora, az esztétikája, és a &amp;ldquo;kalandossága&amp;rdquo; minden mást megelőz nálam, és az eltelt évtizedek alatt saját magam is írogattam hozzá kisebb dolgokat. Ez az oldal ezek összegyűjtésére és újbóli közlésére jött létre, és elképzelhető, hogy idővel új anyagokkal is bővülni fog.
Fordítások Egy időben fordítgattam az alapdoboz könyveinek egy részét, de a teljes anyag sosem készült el (ezt annak idején megtette Nephryte és csapata a Síkhatár c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Alsó Síkok</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_lower/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_lower/</guid>
      <description>Fordítások a Planescape alapdobozból, illetve a (már megszűnt) planescape.com-ról.
Acheron (Acheron) Törvényes Semleges Gonosz (LNE)
&amp;ldquo;A művészek a lélek mérnökei. Ez az, amiért be kell zárnunk őket.&amp;rdquo; /Tall Tally, Kegyetlenek
&amp;ldquo;Az igazság nem törvény.&amp;rdquo; /közmondás a Kegyetlenektől
&amp;ldquo;Nocsak, nocsak, nocsak. Te tényleg fura egy síkjáró vagy. Először a síkok elhelyezkedéséről kérdezel, most meg Acheronról keresel infókat. Nos, ha nem is hallgatsz rám, legalább hallgass végig. Acheron egy harctér, egy állandó, véget nem érő háborúé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - angol szleng kifejezések és magyarázatuk</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_glossary/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_glossary/</guid>
      <description>ADDLE-COVE: Egy nem túl gyakori baráti útja annak, hogy valakit hülyének nevezzünk, mint pl. &amp;ldquo;Hallottad, hogy az a zápult varázsló mit akar tőlünk?&amp;rdquo;. Kifejezésben: &amp;ldquo;ő egy záptojásfejű!&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Zápult&amp;rdquo;, vagy &amp;ldquo;záptojásfejű&amp;rdquo; ANTHILL: Egy város, vagy falu. &amp;ldquo;Hangyaboly&amp;rdquo; BANG AROUND: Lődörgés, vagy semmittevés. A kalandok között az ütősök néha &amp;ldquo;a Ketrecben lődörögnek&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Lődörgés&amp;rdquo; BAR THAT: Egy igazán kifinomult változata a &amp;ldquo;kuss&amp;rdquo; -nak, vagy a &amp;ldquo;ne beszélj erről&amp;rdquo;-nek. Ez egyszerű és figyelmeztetésként használatos: &amp;ldquo;Zárd be, Janos, Szemetesek vannak a közelben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Damerth világa</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_damerth/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_damerth/</guid>
      <description>A világ A világ egy jó ötszáz mérföld átmérőjű formátlan sziklatömb az éjfekete semmi közepén. Egyesek szerint az Abyss több, mint 600 rétegének valamelyike, mások úgy vélik, hogy a Sötétség Síkjának egy kis elszigetelt darabja. Biztosat senki sem tud. Tény, hogy Sigilhez hasonlóan ez a földdarab is Kapuk sokaságait hordozza magán, habár ezek száma meg sem közelíti a Kapuk Városában találhatókat.
A világ nem védett a külső behatolóktól, így elvileg akár a legnagyobb istenek is végigdúlhatnák - de nem teszik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Felső Síkok</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_upper/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_upper/</guid>
      <description>Fordítások a PS alapdobozból, illetve a (már megszűnt) planescape.com-ról.
Árkádia (Arcadia) Törvényes Semleges Jó (LNG)
&amp;ldquo;Óh, csaknem egy ráncosító éve már, hogy egy ütõs Arcadiáról kérdezett. Mi? Mit kérdezel? Nos, tényleg az van, hogy a legtöbb pengést nem túl szívélyesen fogadják ezen a síkon. Figyelj, a helyiek, akik fõleg einheriárok és keményfejûek, nem sokat óvatoskodnak a látogatókkal. Fõleg azokkal, akik nem törvényesek és nem jók. Ez a hely egyáltalán nem olyan, mint bárhol másutt, és azok, akik ezt hívják szállásuknak, szintén nem olyanok, akikkel máshol találkozhatsz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - frakciók Sigilben</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_factions/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_factions/</guid>
      <description>Ezek a frakciók a világban később bekövetkezett Frakcióháború (Faction War) előttiek, többségük felbomlott a háborúban, vagy kiírtották őket&amp;hellip;
Az Ellenszegülők (Az Elveszettek) - Athar A CSOPORT FILOZÓFIÁJA: A fickók szerint a nagy hatalmak mind hazugok! Azok, akik &amp;ldquo;isteneknek&amp;rdquo; nevezik magukat, ugyanolyan halandók, mint mi vagyunk. Ó, igen&amp;hellip; ők hihetetlenül hatalmasak, de nem istenek. Végül is, ők is meghalnak, boldog áhítatban kell tartaniuk a híveiket, és néha ugyanúgy civakodnak egymás közt, mint a gyerekek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Kiegészítések</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_kieg01/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_kieg01/</guid>
      <description>Totem varázslók Van egy réteg valahol a Mélységben, ahol az egyedüli élet egy óriási totem körül alakult ki. Az oszlop kb. 500m magas és 30m átmérőjű. Kopott faragványokkal és ismeretlen írással borított, valamint itt-ott lyukak találhatók rajta (portálok különféle helyekre).
A Totem köré egy kisebb közösség telepedett le (kb. 300-an), akik mind kivétel nélkül alacsonyabb rangú tanar&amp;rsquo;rik, illetve démonvérrel fertőzöttek (cambion, stb.). A helyi varázstudók mind a Totemtől kapják a hatalmukat, ami kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Ork! The Roleplaying Game</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/ork_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/ork_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2003. július 14., LFG
A közölt lefordított részletek és képek a Green Ronin Publishing tulajdonát képezik. Copyright (c)2000 Green Ronin Publishing. Minden jog fenntartva.
&amp;ldquo;Beauty, thy name am Ork”, mondja egy ismert ork filozófus eme könyv bevezetőjében. További magyarázat nélkül folytassuk is egy másik részlettel a bevezetőből: &amp;ldquo;Orkok. Mindenki tudja, hogyan néznek ki. De sohasem árt feleleveníteni az emlékeket. Az orkok körülbelül hat láb magasak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Planescape Boxed Set</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/pscape_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/pscape_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2001. november, Chaos Ultra #29
Legutóbb Swifty a Sigil forráskönyvet elemezgette, ennek kapcsán eszembe jutott, hogy ugyan volt már valaha régen egy Planescape ismertető a CU oldalain, de talán időszerű újra elővenni a témát egy kicsit.
Nem titok, én nagyon kedvelem ezt a világot, a benne rejlő lehetőségek engem a másik kedvenc szerepjátékomra, a Rifts-re emlékeztetnek, ugyanakkor van benne valami egyedi íz is, amelyet eddig nem sok világnak sikerült kiváltania bennem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Savage Worlds Deluxe Edition (SWDX)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/swdx_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/swdx_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2012. február 17., LFG
Habár már korábban született egy Savage Worlds Explorer&amp;rsquo;s Edition ismertető az LFG-n Cthulhu jóvoltából, a játék fejlesztése tovább haladt az elmúlt években és tavaly nyáron megjelent a legfrissebb, legújabb kiadás Deluxe Edition címmel. Mivel történtek kisebb-nagyobb változások és bővülések a rendszerben és úgy általában véve a Savage Worlds kiadása kapcsán, úgy gondoltam, nem árt kicsit áttekinteni újra a játékot és a kapcsolódó kiadványokat - a magam bőbeszédű stílusában.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - SLA Industries</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sla_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sla_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2001. július 24., LFG
 Vannak játékok, amelyek szép, színes, rózsaszín álmokat szövögetnek a mesékről, a jóságról és az igazságosságról. Vannak, amelyek a múltba, a jelenbe, vagy a jövőbe viszik el játékosaikat, egy kitalált - vagy valós alapokon nyugvó - helyszínre és technikai fejlettségre. Vannak, amelyek lehetővé teszik, hogy mindenféle szörnyekkel játsszunk egy lepusztult, apokaliptikus világban, vagy egy alternatív Föld-valóságban. Elindultunk a heroikus tündérmesék magas hegycsúcsaitól és a Sötétség Világának komor szakadékaihoz értünk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Adventure Game Engine (AGE)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/age_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/age_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2021. szeptember 20., LFG
A Green Ronin mindig is azon szerethető, közepes méretű játékfejlesztő és -kiadó stúdiók közé tartozott, amelyik kevés számú, de szolíd, stabil, megbízható kiadvány-struktúrával rendelkezik, több lábon áll, ami megfelelő anyagi stabilitást biztosít a számukra, és nem elefántcsont toronyból figyelik a rajongóikat, hanem egészen emberközeli szinten lehet összefutni velük a fórumokon, online, vagy az élő összejöveteleken. A kiadványaik remek hozzáadott minőségükről híresek, és (egyelőre) nem kívánnak lemondani a szerepjátékok fő csapásirányának számító, ma már talán ósdinak tartott (más szóval: bevált és bizonyított) tervezési elveikről, így a játékosok akkor is tudhatják, mire számítsanak, ha netán új utakra kalandoznak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Cypher System &#43; Numenera &#43; The Strange</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/cyp_num_ts/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/cyp_num_ts/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.2, 2022); eredetileg megjelent: 2016. szeptember 20-22., LFG 1. rész, 2. rész, 3. rész
Bár a játékairól lehet vitázni, Monte Cook korosztályunk (csak 6 évvel idősebb nálam) egyik legismertebb játéktervezője, akiknek olyan ismert és milliók által játszott rendszerek és világok fűződnek a nevéhez (egyedül, vagy többekkel együtt), mint a D&amp;amp;D, az Exalted Might, vagy a Planescape. Megítélése és tevékenysége szerepjátékos nézőponttól függően többféle is lehet, de az például vitathatatlan, hogy a D&amp;amp;D 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Double Cross</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/double_cross_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/double_cross_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2014. június 2., LFG
&amp;ldquo;Today is a repeat of yesterday.
Tomorrow will be a repeat of today.
This mundane cycle known as life has made the world seem stagnant.
Who could have suspected that the world has been so horribly twisted?&amp;quot;
 Fél éve is meg van már, hogy bemutattam két különleges japán szerepjátékot, a Tenra Bansho Zero-t és a Golden Sky Stories-t, és most egy újabb, szintén a felkelő nap országából származó játékot vettem elő.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Golden Sky Stories</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/gss_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/gss_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2013. november 26., LFG
&amp;ldquo;Egy bizonyos városban&amp;hellip;
Csak egyetlen vasúti vágány halad rajta keresztül. Egy két kocsiból álló szerelvény jön minden órában és ennyi. Az állomással szemben boltok sorakoznak, ahol soha nem látni senkit sem. A városka legtöbb útja olyan keskeny, hogy még autóval sem járható. Ezek többsége le sincs aszfaltozva, inkább csak nyulak és macskák járnak rajtuk, mint emberek.
Erre és arra nézve széles mezőket láthatsz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Maid</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/maid_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/maid_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2014. június 24., LFG
Bevezető  A japán RPG-ket bemutató, most már úgyszólván sorozattá bővülő ismertetők következő darabja a szobalányok és komornyikok, uraságok és udvarházak titokzatos, kalandokkal és rejtélyekkel teli világába kalauzol minket.
Amikor megérkezett a könyv, ellenállhatatlan késztetést éreztem arra, hogy lőjek egy szelfit vele, de aztán felülkerekedett a józan ész, hiszen kiskorúak is olvassák ezt az oldalt és bennük visszafordíthatatlan szellemi károsodásokat okozott volna, ha azt látják, amint egy szakállas bácsi csókra nyújtott szájjal hempereg az ágyában egy könyvvel, aminek a címlapján vidám, mosolygós szobalányok láthatók&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Shadow of the Demon Lord</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sotdl_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sotdl_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2016. július 13., LFG
Poszt-apokaliptikus világokból akad már elég a szerepjátékos palettán, fantasy-ből pláne Amazonaszt lehetne rekeszteni, sőt, poszt-apok fantasy is van már szép számmal, mégis viszonylag kevés játék foglalkozik a világégést megelőző rövid időszakkal. Talán, mert nehéz összehozni az elkerülhetetlenül bekövetkező pusztulást és a szerepjátékok általános heroizáló karakterképét. &amp;ldquo;Miért harcoljak egy olyan világért, ami menthetetlenül el fog pusztulni?&amp;quot;, kérdezheti sok játékos, és a karaktereik is ennek megfelelően unott alakok lesznek, akik megpróbálják a lehető leghatékonyabban kihasználni a hátralévő időt, ami gyakran általános harácsolásba és a játékrendszernek az átlagemberek felett nyújtotta hatalmával visszaélve akaratlanul is egyfajta antiheroikus, kínosan vicces hedonizmusába torkollik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Tenra Bansho Zero</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/tbz_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/tbz_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2013. november 21., LFG
a &amp;ldquo;Hyper-Asian&amp;rdquo; technomágikus fantasy szerepjáték
Ha Japánra gondolunk, elsőként olyasmik jutnak az eszünkbe, hogy manga, anime, moe, tsundere, karate, szamurájok, ninják, szusi, csápos hentai, &amp;ldquo;kamehame!&amp;rdquo;, óriás mecha robotok, idióta show műsorok. A japán kultúrából általában véve is csak ezeket ismeri az átlag közönség, pedig ez a Magyarországnál alig négyszer nagyobb, de közel 130 milliós ország rendkívül termékeny kultúrális szempontból. Ha csak az irodalmat nézzük, sok tízezer aktív író próbálja eljuttatni a munkáit közönségéhez, amelynek az általunk ismert könyv, vagy képregény formája csak egy része a különféle módoknak (vannak például előfizethető, telefonra mondatonként érkező novellák és regények, vagy szórólapokon, reklám prospektusokon részenként megjelenő írások, amelyek arra ösztönöznek, hogy a többit is szerezd meg).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
