<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rpg on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/rpg/</link>
    <description>Recent content in rpg on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/rpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>D&amp;D 5E - Karakterek</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/rpg/5e_chars/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/rpg/5e_chars/</guid>
      <description>Ezek még abban az időszakban születtek, amikor volt szó valami 5e játékról, de aztán néhány alkalom után kimúlt a dolog. Nem vagyok a rendszer rajongója, egy időben eléggé kiégtem több évnyi, heti 6-8 óra SW Saga / Pathfinder játéktól is, az 5e csak egy próbálkozás lett volna egy könnyedebb visszatérésre, ehhez gyártottam magamnak pár kezdő karaktert, amiket szabadon felhasználhatsz a játékaidban.
Tisztán csak a PHB volt használva, a statok kidobása 4k6 - 1 kocka módszerrel történt, és az embereknél engedve volt a variant szabály.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éljen a király!... De melyik?</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/rpg/wfrp_king/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/rpg/wfrp_king/</guid>
      <description>Az alábbi történet a Határhercegségek (Border Princes) területén játszódik, de kis átalakítással más, kevésbé fejlett helyszínre is adaptálható. Nem tartalmaz statisztikákat, így más rendszerekkel is egyszerűen lejátszható. Erősségben némileg tapasztalt karaktereknek készült (500+ XP, vagy D&amp;amp;D-ben 3-6. szint), de ügyesebb kezdőknek is lemesélhető.
Mesélő, előbb olvasd át alaposan a szereplők és helyszínek leírását, fejben rakd össze, mi mivel áll kapcsolatban, és mi történhet az események különféle kimenetele során, és persze kitalálhatsz újabb mellékszálakat is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesék a Táncos Halászból</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/rpg/any_danfish/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/rpg/any_danfish/</guid>
      <description>Az alábbiak egy általános fantasy helyszínhez írt kalandötletek, amik egy kampány szálaira is felfűzhetők, ha egymás után meséled le ezeket. Használhatod külön-külön is a saját mesédben. Csak a legszükségesebb részleteket tartalmazzák, és nem térnek ki a lehetséges mellékszálakra, vagy extra lehetőségekre, nem tartalmaznak statisztikákat sem. A cél, hogy alap keretet adjanak a saját történetednek, amire támaszkodhatsz.
Az ötletek egy kis része és a struktúra a Kort&amp;rsquo;thalis Publishing Adventure Writing Like A Fucking Boss c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Ork! The Roleplaying Game</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/ork_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/ork_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2003. július 14., LFG
A közölt lefordított részletek és képek a Green Ronin Publishing tulajdonát képezik. Copyright (c)2000 Green Ronin Publishing. Minden jog fenntartva.
&amp;ldquo;Beauty, thy name am Ork”, mondja egy ismert ork filozófus eme könyv bevezetőjében. További magyarázat nélkül folytassuk is egy másik részlettel a bevezetőből: &amp;ldquo;Orkok. Mindenki tudja, hogyan néznek ki. De sohasem árt feleleveníteni az emlékeket. Az orkok körülbelül hat láb magasak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Planescape Boxed Set</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/pscape_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/pscape_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2001. november, Chaos Ultra #29
Legutóbb Swifty a Sigil forráskönyvet elemezgette, ennek kapcsán eszembe jutott, hogy ugyan volt már valaha régen egy Planescape ismertető a CU oldalain, de talán időszerű újra elővenni a témát egy kicsit.
Nem titok, én nagyon kedvelem ezt a világot, a benne rejlő lehetőségek engem a másik kedvenc szerepjátékomra, a Rifts-re emlékeztetnek, ugyanakkor van benne valami egyedi íz is, amelyet eddig nem sok világnak sikerült kiváltania bennem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Savage Worlds Deluxe Edition (SWDX)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/swdx_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/swdx_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2012. február 17., LFG
Habár már korábban született egy Savage Worlds Explorer&amp;rsquo;s Edition ismertető az LFG-n Cthulhu jóvoltából, a játék fejlesztése tovább haladt az elmúlt években és tavaly nyáron megjelent a legfrissebb, legújabb kiadás Deluxe Edition címmel. Mivel történtek kisebb-nagyobb változások és bővülések a rendszerben és úgy általában véve a Savage Worlds kiadása kapcsán, úgy gondoltam, nem árt kicsit áttekinteni újra a játékot és a kapcsolódó kiadványokat - a magam bőbeszédű stílusában.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - SLA Industries</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sla_ism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sla_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.1, 2022); eredetileg megjelent: 2001. július 24., LFG
Vannak játékok, amelyek szép, színes, rózsaszín álmokat szövögetnek a mesékről, a jóságról és az igazságosságról. Vannak, amelyek a múltba, a jelenbe, vagy a jövőbe viszik el játékosaikat, egy kitalált - vagy valós alapokon nyugvó - helyszínre és technikai fejlettségre. Vannak, amelyek lehetővé teszik, hogy mindenféle szörnyekkel játsszunk egy lepusztult, apokaliptikus világban, vagy egy alternatív Föld-valóságban. Elindultunk a heroikus tündérmesék magas hegycsúcsaitól és a Sötétség Világának komor szakadékaihoz értünk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Adventure Game Engine (AGE)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/age_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/age_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2021. szeptember 20., LFG
A Green Ronin mindig is azon szerethető, közepes méretű játékfejlesztő és -kiadó stúdiók közé tartozott, amelyik kevés számú, de szolíd, stabil, megbízható kiadvány-struktúrával rendelkezik, több lábon áll, ami megfelelő anyagi stabilitást biztosít a számukra, és nem elefántcsont toronyból figyelik a rajongóikat, hanem egészen emberközeli szinten lehet összefutni velük a fórumokon, online, vagy az élő összejöveteleken. A kiadványaik remek hozzáadott minőségükről híresek, és (egyelőre) nem kívánnak lemondani a szerepjátékok fő csapásirányának számító, ma már talán ósdinak tartott (más szóval: bevált és bizonyított) tervezési elveikről, így a játékosok akkor is tudhatják, mire számítsanak, ha netán új utakra kalandoznak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Cypher System &#43; Numenera &#43; The Strange</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/cyp_num_ts/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/cyp_num_ts/</guid>
      <description>Írta: Petrus (v1.2, 2022); eredetileg megjelent: 2016. szeptember 20-22., LFG 1. rész, 2. rész, 3. rész
Bár a játékairól lehet vitázni, Monte Cook korosztályunk (csak 6 évvel idősebb nálam) egyik legismertebb játéktervezője, akiknek olyan ismert és milliók által játszott rendszerek és világok fűződnek a nevéhez (egyedül, vagy többekkel együtt), mint a D&amp;amp;D, az Exalted Might, vagy a Planescape. Megítélése és tevékenysége szerepjátékos nézőponttól függően többféle is lehet, de az például vitathatatlan, hogy a D&amp;amp;D 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Double Cross</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/double_cross_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/double_cross_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2014. június 2., LFG
&amp;ldquo;Today is a repeat of yesterday.
Tomorrow will be a repeat of today.
This mundane cycle known as life has made the world seem stagnant.
Who could have suspected that the world has been so horribly twisted?&amp;rdquo;
Fél éve is meg van már, hogy bemutattam két különleges japán szerepjátékot, a Tenra Bansho Zero-t és a Golden Sky Stories-t, és most egy újabb, szintén a felkelő nap országából származó játékot vettem elő.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Golden Sky Stories</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/gss_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/gss_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2013. november 26., LFG
&amp;ldquo;Egy bizonyos városban&amp;hellip;
Csak egyetlen vasúti vágány halad rajta keresztül. Egy két kocsiból álló szerelvény jön minden órában és ennyi. Az állomással szemben boltok sorakoznak, ahol soha nem látni senkit sem. A városka legtöbb útja olyan keskeny, hogy még autóval sem járható. Ezek többsége le sincs aszfaltozva, inkább csak nyulak és macskák járnak rajtuk, mint emberek.
Erre és arra nézve széles mezőket láthatsz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Maid</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/maid_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/maid_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2014. június 24., LFG
Bevezető A japán RPG-ket bemutató, most már úgyszólván sorozattá bővülő ismertetők következő darabja a szobalányok és komornyikok, uraságok és udvarházak titokzatos, kalandokkal és rejtélyekkel teli világába kalauzol minket.
Amikor megérkezett a könyv, ellenállhatatlan késztetést éreztem arra, hogy lőjek egy szelfit vele, de aztán felülkerekedett a józan ész, hiszen kiskorúak is olvassák ezt az oldalt és bennük visszafordíthatatlan szellemi károsodásokat okozott volna, ha azt látják, amint egy szakállas bácsi csókra nyújtott szájjal hempereg az ágyában egy könyvvel, aminek a címlapján vidám, mosolygós szobalányok láthatók&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Shadow of the Demon Lord</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sotdl_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/sotdl_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2016. július 13., LFG
Poszt-apokaliptikus világokból akad már elég a szerepjátékos palettán, fantasy-ből pláne Amazonaszt lehetne rekeszteni, sőt, poszt-apok fantasy is van már szép számmal, mégis viszonylag kevés játék foglalkozik a világégést megelőző rövid időszakkal. Talán, mert nehéz összehozni az elkerülhetetlenül bekövetkező pusztulást és a szerepjátékok általános heroizáló karakterképét. &amp;ldquo;Miért harcoljak egy olyan világért, ami menthetetlenül el fog pusztulni?&amp;rdquo;, kérdezheti sok játékos, és a karaktereik is ennek megfelelően unott alakok lesznek, akik megpróbálják a lehető leghatékonyabban kihasználni a hátralévő időt, ami gyakran általános harácsolásba és a játékrendszernek az átlagemberek felett nyújtotta hatalmával visszaélve akaratlanul is egyfajta antiheroikus, kínosan vicces hedonizmusába torkollik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szerepjáték ismertetők - Tenra Bansho Zero</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/tbz_ism/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/rpg-ismertetok/tbz_ism/</guid>
      <description>Írta: Petrus; eredetileg megjelent: 2013. november 21., LFG
a &amp;ldquo;Hyper-Asian&amp;rdquo; technomágikus fantasy szerepjáték
Ha Japánra gondolunk, elsőként olyasmik jutnak az eszünkbe, hogy manga, anime, moe, tsundere, karate, szamurájok, ninják, szusi, csápos hentai, &amp;ldquo;kamehame!&amp;rdquo;, óriás mecha robotok, idióta show műsorok. A japán kultúrából általában véve is csak ezeket ismeri az átlag közönség, pedig ez a Magyarországnál alig négyszer nagyobb, de közel 130 milliós ország rendkívül termékeny kultúrális szempontból. Ha csak az irodalmat nézzük, sok tízezer aktív író próbálja eljuttatni a munkáit közönségéhez, amelynek az általunk ismert könyv, vagy képregény formája csak egy része a különféle módoknak (vannak például előfizethető, telefonra mondatonként érkező novellák és regények, vagy szórólapokon, reklám prospektusokon részenként megjelenő írások, amelyek arra ösztönöznek, hogy a többit is szerezd meg).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
