<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>könyv-fantasy on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-fantasy/</link>
    <description>Recent content in könyv-fantasy on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-fantasy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cliff Hicks</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/cliffhicks/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/cliffhicks/</guid>
      <description>Escaping Heaven Goodreads
Jake Altford egy hétköznapi fickó, aki nap, mint nap bemegy a munkahelyére, elvégzi az unalmas feladatait, majd hazamegy, időnként találkozik a jegyesével, és egyébként is mindenben teljesen átlagos. Nincs benne ambíció, semmi sem motiválja a változtatásban, megelégszik azzal, amit kap, és kötelességszerűen teljesít mindent, amit elvárnak tőle, de nem többet, és ő sem vár el mást másoktól. A halála napja viszont mindent megváltoztat: előbb kirúgják a munkahelyéről, aztán rájön, hogy a jegyese megcsalja, végül pedig egy fékhibás teherautó hajtogatja össze őt kis csotrogányával együtt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Death March on the Parallel World Rhapsody (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_deathm/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_deathm/</guid>
      <description>1-2 Goodreads: Vol. 1 és Vol. 2
A mangáját ismerem, és láttam a belőle készült animét is, és nemrég valami kíváncsiságtól vezérelve belekezdtem a regényekbe is. 13 rész jelent meg eddig angolul, ebből az első kettőt végeztem ki néhány nap alatt. Ebből is látható, hogy gyorsan falható, nem túl hosszú könyvekről van szó, a fordítások elég érthetőek és nem bonyolult nyelvezetűek.
A történet egy tipikus isekai: hősünk, Ichirou Suzuki játékprogramozóként dolgozik, és a munkával járó túlhajszoltság annyira kimeríti, hogy miután lehúz egy többnapos &amp;ldquo;halálmenetet&amp;rdquo; (meló vég nélkül, pár órát az asztalra borulva aludva), egyszercsak egy fantasy világban ébred, mint 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Allan Gardner - Planescape</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jag_ps/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jag_ps/</guid>
      <description>Fire and Dust Goodreads
One of his parents must have been human, the other an elf; and neither side of the family could take much pride in the result.
Britlin Cavendish - Sigil-lakó fiatalember, egy híres, valódi hős fia, az Érzők frakciójának tagja, remek rapírforgató és elismert festőművész, igen magas rangú klientúrával és ismertségi körrel - és kimeríthetetlen kíváncsisággal.
Hezekiah Virtue - sötét bőrű, szőke, csupa könyök és térd, (vélhetően) fél-elf fajú (látszólag) tudatlan tinédzser, aki a titokzatos &amp;ldquo;Toby nagybácsival&amp;rdquo; érkezett Sigilbe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jon Kiln - Blade Asunder</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jkiln_blas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jkiln_blas/</guid>
      <description>1 - Mercenary Goodreads
Myriam hercegnő menekülni kényszerül, mikor nagybátyja, a nagyravágyó Harald gyakorlatilag megpuccsolja a királyságot és bátyját börtönbe veti. Hogy ténylegesen és valamennyire jogszerűen átvehesse a hatalmat, meg kell ölnie mindenkit a bátyja családjából, de a lány - tanítója révén - előre felfigyel a jelekre és vakmerő módon megszökik, hogy Ganry, a sokat tapasztalt veterán zsoldos társaságában nyugatra, nagyanyja hercegségébe jusson és menedéket leljen. Út közben számos veszély leselkedik rájuk, de különös útitársakra is lelnek, akik a segítségükre lesznek a viszontagságok közepette&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Tamer</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_tamer/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_tamer/</guid>
      <description>1: King of Dinosaurs (with Brian King) Goodreads
Victor Shelby egy szerény körülmények között élő állatbefogó LA egzotikus városában. Magányosan éldegél és a napi betevőt is alig tudja megkeresni. Bár képesítései magasabb munkára is alkalmassá tennék, gyakorlatilag ő a mindenese az állattelepnek, amit főnöknője rendesen ki is használ. Egy nap LA ultragazdag részére hívják, hogy befogjon egy odakeveredett csörgőkígyót. Eközben találkozik régi iskolai szerelmével, és ez, úgy tűnik, megváltoztathatja majd az életét.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rental Magica (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_rentalm/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_rentalm/</guid>
      <description>1 - Magicians for Rent! Goodreads
A középiskolás Itsuki nem valami bátor ember, a vér látványától elájul és mit sem tud a modern időkben rejtőző mágusok titkos világáról. De mivel Japánban 15 év után jogilag halottnak nyilvánítanak mindenkit, aki eltűnt, így Itsuki is megörökli apja eddig ismeretlen vagyonát: az Astral nevű társaságot, ami mágusokat közvetít különféle természetfeletti munkákra. Az Astral nem túl nagy, sőt, mondhatni, elég kicsi, mindössze négyen alkotják (és ebből Itsuki az egyetlen, akinek se tehetsége, se fogalma sincs a varázslásról), mégis fontos események színhelye lesz, amikor egy rivális klán, a Salamontól eredeztetett Goetia titokban egy mindennél szokatlanabb és erőteljesebb mágikus szennyezés mélyére kíván hatolni, hogy kihozzon onnan, vagy elpuszítson ott valamit, ami hozzájuk tartozott valamikor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eminence in Shadow (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_teis/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_teis/</guid>
      <description>1 Goodreads: Vol. 1
A mangája elég jó volt, és nemsokára animét is kap, így belekezdtem ebbe a sorozatba is (5 webnovel könyv után az átdolgozásokból három jelent meg eddig).
Furcsa könyv ez, még furcsább főhőssel. Cid mindig is különc és furcsa volt, hát még újjászületése után ezen a másik helyen. Sosem akart főhős, vagy nagyhatalmú gonosz lenni, ehelyett inkább az árnyékokból tevékenykedő hatalmakhoz vonzódott, hogy a világ csak egy jelentéktelen karakterként lássa - egészen addig a pillanatig, amikor végre felfedheti álcáját és mesteri terveit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Galactic Navy Officer Becomes an Adventurer (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</guid>
      <description>1 Goodreads: Vol. 1
Nem tudom, létezik-e angolra fordított hivatalos kiadása, én a webnovel első kötetét olvastam az LNT-ről letöltve, illetve előtte a mangáját is követtem egy darabig.
Ez kivételesen egy nem annyira tipikus isekai: Alan Corinth űrtengerész hadnagy hajóját rajtaütés éri és ő az egyetlen túlélő. A súlyosan sérült hajó menteni igyekszik őt, ezért ledobja egy mentőkapszulában egy közeli, de ismeretlen, feltérképezetlen bolygóra, ahol egy (eddig) ismeretlen emberi faj él középkorias körülmények között.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andrzei Sapkowski - Vaják (Witcher)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/asapkowski_witcher/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/asapkowski_witcher/</guid>
      <description>3: Tündevér (Krew elfow) Goodreads
A Witcher c. PC-s játéknak sosem voltam nagy rajongója, és inkább az első tetszett jobban, mint az agyon-ajnározott második (ami szerintem egy roppant idegesító és buta railroading), de maga a világ és a karakter érdekelt annyira, hogy anno megvegyem az első részt, ami kijött magyarul, és aztán a többit is. A címfordítással (Vaják) nekem nem volt bajom, sőt, szellemesnek és hangulatosnak találtam. Az első könyv (Az utolsó kívánság) is tetszett, különösen az a kelet-európai, szlávos hangulat és nyelvezet, amit bemutatott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gotrek és Félix</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/gotrek_felix/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/gotrek_felix/</guid>
      <description>David Guymer - Kárhozottak városa (City of the Damned) GoodReads
A két hírneves (hírhedt?) kalandozó ismét a Birodalmak területén jár, ezúttal Ostmarkba veti őket a sors, ahol csakhamar furcsa helyzetben találják magukat: fanatikus birodalmi őrhely, csontokat gyűjtögető gyilkos szörnyek, egy Magnus lerombolta város kísértő szellemei, és egy, az idők kezdete óta létező démonúr, amely ismét a megtestesülésén munkálkodik&amp;hellip;
Némi szünet és a Warhammer világon bekövetkező nagy változások (azaz az Öregvilág megsemmisülése és Sigmar korának eljövetele) fixálása után a világ egyik leghíresebb párosa is új könyvekre kapott megrendelést.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeffery Russell - The Dungeoneers</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jrussell_dung/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jrussell_dung/</guid>
      <description>1: The Dungeoneers Goodreads
&amp;ldquo;Dangerous artifacts removed, treasure obtained, dangerous places made safe. That&amp;rsquo;s the Dungeoneers, lad.&amp;quot;
Egy hétköznapi fantasy világ hemzseg a titokzatos, ősi időkből hátramaradt sírboltoktól, sötét kazamaták mélyén fenyegetően lapuló szörnyektől, és kincseket halmozó sárkányoktól. Egy-egy ilyen kincs, ősi ereklye előkerülése gyakran hősökhöz kapcsolható, akik aztán bekóborolják a világot, míg megint elvesztik valahol, hogy valaki más emelje magasba újonnan megszerzett drágaságát. A hősök pedig gyakran szegény, nincstelen parasztgyerekekből lesznek, akik aztán élére állnak az elnyomottaknak és forradalmakat robbantanak ki egy Szebb, Igazságosabb Jövő érdekében.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>That Time I Got Reincarnated as a Slime (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</guid>
      <description>Tensei Shitara Suraimu Datta Ken 1 Goodreads
Mikami Satoru egy, a harmincas évei elején járó fiatalember a modern Japánban. Irodai bérrabszolga, egyedülálló, kissé mufurc alak, de azért vannak ismerősei, barátai. Egy nap egy menekülő rabló leszúrja a fényes utcán és hiába az orvosi segítség, elvérzik, de haldoklása közben különös, gépi hangokat hall, ami képességekről beszél neki. Mikor magához tér, semmit sem érzékel maga körül, csak lassacskán fedezi fel az új, ismeretlen világot, ahová került.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
