<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>könyv-fantasy on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-fantasy/</link>
    <description>Recent content in könyv-fantasy on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-fantasy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Andrzei Sapkowski - Vaják (Witcher)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/asapkowski_witcher/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/asapkowski_witcher/</guid>
      <description>3: Tündevér (Krew elfow) Goodreads
A Witcher c. PC-s játéknak sosem voltam nagy rajongója, és inkább az első tetszett jobban, mint az agyon-ajnározott második (ami szerintem egy roppant idegesító és buta railroading), de maga a világ és a karakter érdekelt annyira, hogy anno megvegyem az első részt, ami kijött magyarul, és aztán a többit is. A címfordítással (Vaják) nekem nem volt bajom, sőt, szellemesnek és hangulatosnak találtam. Az első könyv (Az utolsó kívánság) is tetszett, különösen az a kelet-európai, szlávos hangulat és nyelvezet, amit bemutatott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuse - That Time I Got Reincarnated as a Slime</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</guid>
      <description>Tensei Shitara Suraimu Datta Ken 1 Goodreads
Mikami Satoru egy, a harmincas évei elején járó fiatalember a modern Japánban. Irodai bérrabszolga, egyedülálló, kissé mufurc alak, de azért vannak ismerősei, barátai. Egy nap egy menekülő rabló leszúrja a fényes utcán és hiába az orvosi segítség, elvérzik, de haldoklása közben különös, gépi hangokat hall, ami képességekről beszél neki. Mikor magához tér, semmit sem érzékel maga körül, csak lassacskán fedezi fel az új, ismeretlen világot, ahová került.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gotrek és Félix</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/gotrek_felix/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/gotrek_felix/</guid>
      <description>David Guymer - Kárhozottak városa (City of the Damned) GoodReads
A két hírneves (hírhedt?) kalandozó ismét a Birodalmak területén jár, ezúttal Ostmarkba veti őket a sors, ahol csakhamar furcsa helyzetben találják magukat: fanatikus birodalmi őrhely, csontokat gyűjtögető gyilkos szörnyek, egy Magnus lerombolta város kísértő szellemei, és egy, az idők kezdete óta létező démonúr, amely ismét a megtestesülésén munkálkodik&amp;hellip;
Némi szünet és a Warhammer világon bekövetkező nagy változások (azaz az Öregvilág megsemmisülése és Sigmar korának eljövetele) fixálása után a világ egyik leghíresebb párosa is új könyvekre kapott megrendelést.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeffery Russell - The Dungeoneers</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jrussell_dung/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jrussell_dung/</guid>
      <description>1: The Dungeoneers Goodreads
&amp;ldquo;Dangerous artifacts removed, treasure obtained, dangerous places made safe. That&amp;rsquo;s the Dungeoneers, lad.&amp;quot;
Egy hétköznapi fantasy világ hemzseg a titokzatos, ősi időkből hátramaradt sírboltoktól, sötét kazamaták mélyén fenyegetően lapuló szörnyektől, és kincseket halmozó sárkányoktól. Egy-egy ilyen kincs, ősi ereklye előkerülése gyakran hősökhöz kapcsolható, akik aztán bekóborolják a világot, míg megint elvesztik valahol, hogy valaki más emelje magasba újonnan megszerzett drágaságát. A hősök pedig gyakran szegény, nincstelen parasztgyerekekből lesznek, akik aztán élére állnak az elnyomottaknak és forradalmakat robbantanak ki egy Szebb, Igazságosabb Jövő érdekében.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
