<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ln on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/ln/</link>
    <description>Recent content in ln on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/ln/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Death March on the Parallel World Rhapsody (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_deathm/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_deathm/</guid>
      <description>1-2 Goodreads: Vol. 1 és Vol. 2
A mangáját ismerem, és láttam a belőle készült animét is, és nemrég valami kíváncsiságtól vezérelve belekezdtem a regényekbe is. 13 rész jelent meg eddig angolul, ebből az első kettőt végeztem ki néhány nap alatt. Ebből is látható, hogy gyorsan falható, nem túl hosszú könyvekről van szó, a fordítások elég érthetőek és nem bonyolult nyelvezetűek.
A történet egy tipikus isekai: hősünk, Ichirou Suzuki játékprogramozóként dolgozik, és a munkával járó túlhajszoltság annyira kimeríti, hogy miután lehúz egy többnapos &amp;ldquo;halálmenetet&amp;rdquo; (meló vég nélkül, pár órát az asztalra borulva aludva), egyszercsak egy fantasy világban ébred, mint 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rental Magica (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_rentalm/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_rentalm/</guid>
      <description>1 - Magicians for Rent! Goodreads
A középiskolás Itsuki nem valami bátor ember, a vér látványától elájul és mit sem tud a modern időkben rejtőző mágusok titkos világáról. De mivel Japánban 15 év után jogilag halottnak nyilvánítanak mindenkit, aki eltűnt, így Itsuki is megörökli apja eddig ismeretlen vagyonát: az Astral nevű társaságot, ami mágusokat közvetít különféle természetfeletti munkákra. Az Astral nem túl nagy, sőt, mondhatni, elég kicsi, mindössze négyen alkotják (és ebből Itsuki az egyetlen, akinek se tehetsége, se fogalma sincs a varázslásról), mégis fontos események színhelye lesz, amikor egy rivális klán, a Salamontól eredeztetett Goetia titokban egy mindennél szokatlanabb és erőteljesebb mágikus szennyezés mélyére kíván hatolni, hogy kihozzon onnan, vagy elpuszítson ott valamit, ami hozzájuk tartozott valamikor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eminence in Shadow (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_teis/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_teis/</guid>
      <description>1 Goodreads: Vol. 1
A mangája elég jó volt, és nemsokára animét is kap, így belekezdtem ebbe a sorozatba is (5 webnovel könyv után az átdolgozásokból három jelent meg eddig).
Furcsa könyv ez, még furcsább főhőssel. Cid mindig is különc és furcsa volt, hát még újjászületése után ezen a másik helyen. Sosem akart főhős, vagy nagyhatalmú gonosz lenni, ehelyett inkább az árnyékokból tevékenykedő hatalmakhoz vonzódott, hogy a világ csak egy jelentéktelen karakterként lássa - egészen addig a pillanatig, amikor végre felfedheti álcáját és mesteri terveit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Galactic Navy Officer Becomes an Adventurer (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</guid>
      <description>1 Goodreads: Vol. 1
Nem tudom, létezik-e angolra fordított hivatalos kiadása, én a webnovel első kötetét olvastam az LNT-ről letöltve, illetve előtte a mangáját is követtem egy darabig.
Ez kivételesen egy nem annyira tipikus isekai: Alan Corinth űrtengerész hadnagy hajóját rajtaütés éri és ő az egyetlen túlélő. A súlyosan sérült hajó menteni igyekszik őt, ezért ledobja egy mentőkapszulában egy közeli, de ismeretlen, feltérképezetlen bolygóra, ahol egy (eddig) ismeretlen emberi faj él középkorias körülmények között.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>That Time I Got Reincarnated as a Slime (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</guid>
      <description>Tensei Shitara Suraimu Datta Ken 1 Goodreads
Mikami Satoru egy, a harmincas évei elején járó fiatalember a modern Japánban. Irodai bérrabszolga, egyedülálló, kissé mufurc alak, de azért vannak ismerősei, barátai. Egy nap egy menekülő rabló leszúrja a fényes utcán és hiába az orvosi segítség, elvérzik, de haldoklása közben különös, gépi hangokat hall, ami képességekről beszél neki. Mikor magához tér, semmit sem érzékel maga körül, csak lassacskán fedezi fel az új, ismeretlen világot, ahová került.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
