<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>könyv-scifi on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-scifi/</link>
    <description>Recent content in könyv-scifi on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-scifi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>J N Chaney, Scott Moon - The Last Reaper</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jnc_reaper/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jnc_reaper/</guid>
      <description>1 - The Last Reaper Goodreads
Valamikor a távoli jövőben, amikor az emberiség már meghódította a Galaxis jó részét, az Unió uralja vasmarokkal a sűrűn lakott bolygókat és az elszórt kolóniákat - és ehhez nem csak karhatalmi eszközöket, hanem titkos egységeket is bevetnek. Ezek között is a legtitkosabb ultra-speciális black ops csapat volt a Kaszásoké (Reapers), a beszivárgás és a kijelölt célpontok csendes megsemmisítésének abszolút mesterei. De a Kaszásoknak már vége, a projektet felszámolták és elsüllyesztették egy fiók mélyére - és a fiókot egy páncélszekrénybe, azt egy betontömbbe, azt meg egy feneketlen óceán mélyére.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jay Allan - Crimson Worlds</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</guid>
      <description>0: War Stories Erről véletlenül két rövidebb értékelést is írtam, az archívum kedvéért alább mindkettő elolvasható.
Goodreads
Valamikor régen olvastam az első regényt ebből a híres katonai sci-fi a sorozatból, de nem tett rám túl jó benyomást, így nem voltak nagy elvárásaim, amikor újból próbát tettem egy frissebb könyvével, ami valójában három hosszú kisregény egybeszerkesztése. A Crimson Worlds-sorozat három jelentős karakterének előtörténete kerül bemutatásra, ebből kettő az űrtengerészeknél szolgál, a harmadik meg egy hajóparancsnok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neo Cyberpunk</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/neocyb/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/neocyb/</guid>
      <description>Goodreads
Csupa ismeretlen név újhullámos kiberpunk sztorija egy könyvbe összegyűjtve. Végig akartam menni egyenként a novellákon, kiértékelve azokat, de igazából elég felesleges, többségük felejthető, vagy szimplán gyenge, és volt egy, amit elolvasni sem bírtam. Nem igazán értem, a GR olvasói mit esznek rajta, a magas pontszámot szerintem semmi nem indokolja. &amp;#9733;&amp;#9733;&amp;#9734;&amp;#9734;&amp;#9734; 2/5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isaac Hooke - Argonauts</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ihooke_arg/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ihooke_arg/</guid>
      <description>1: Bug Hunt Goodreads
Egyik kedvenc stílusom a military/sci-fi, és ebben kerestem valami újat, amit még nem olvastam. Egy ideig hezitáltam, hogy előveszem a Kloos-sorozat lezáró két részét, ami még nem jelent meg magyarul, de aztán úgy döntöttem, kivárom még, hátha (az 5. rész februárban érkezik), és a Goodreads ajánlásai között böngészve bukkantam a címbeli kötetre, pontosabban sorozatra, merthogy ez is már lassan kéttucatnyi könyvnél jár. Bár a minőség és a mennyiség gyakran nem korrelálnak egymással, bíztam benne, az elég nagy szórású kritikák ellenére valami szórakoztató azért kisül belőle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J A Cipriano - Star Conqueror</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jac_sq/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jac_sq/</guid>
      <description>1: Star Conqueror Goodreads
A Star Conqueror az egyik legnépszerűbb és legnehezebb techno-fantasy VRMMO shooter a piacon, és a megjelenése óta eltelt két évben senki sem tudta még leggyőzni a végső boss-t. David Briggs, ex-tengerészgyalogos, most egy kis IT cég technikai mindenese, egy ebédszünetben lezavarva végre sikerrel veszi ezt az akadályt is, mire váratlanul egy hatalmas űrhajó ereszkedik alá a fellegekből, hogy elvigye őt a játék igazi világába, ahol az Ellenállás az utolsó erőtartalékait felemésztve küzd a zsarnok Matriarchátus Főpapnője és elnyomó birodalma ellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marko Kloos - Frontlines</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</guid>
      <description>1-3: Frontvonalak, Felderítők, Tengerészek (Frontlines, Lines of Departure, Angles of Attack) Frontvonalak - Felderítők - Tengerészek
A németországi születésű, de már az USA-ban élő író története nagyban hasonlít más, jóval ismertebb írók sztorijához: mint volt altiszt, kezdő íróként katonai sci-fi-vel próbálkozik két gyermeke nevelése közben, amire bátorítást és tanácsokat kap neves íróköröktől, de a kiadók mind elhajtják. Erre magánkiadásban felrakja az Amazonra és a többi az történelem: a stílust kedvelők felkapják, a könyv és folytatásai népszerű lesznek, majd az Amazon fantasy/sci-fi ágára specializálódott imprint kiadója, a 47North gyorsan leszerződött vele (ők viszik pl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars Dorian</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mdorian/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mdorian/</guid>
      <description>Machine God Goodreads
Magadhoz térsz valami üres semmiben és az első dolog, amit megpillantasz, egy gyönyörű, szőke haj keretezte arc és azúrkék szemek, amelyekhez a világ legcsodálatosabb hangja tartozik. Aztán valóban felébredsz és egy Great Collision nevű esemény alatt elpusztult világ közepén találod magad, ahol a túlélők sivár acélmonstrumokba rejtőzve szigorú rendszerben élnek meghatározott rend és jogok szerint, ahol még a lélegzetvétel is megvonható kiváltság. És ez még a jobb helyek közé tartozik&amp;hellip; Hősünk egy amnéziás fiatalember bármiféle múlt nélkül, akit egy romváros gyártelepének roncsai közül ásnak elő katonák és elviszik magukkal a titkos településükre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mass Effect</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/masseffect/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/masseffect/</guid>
      <description>1: Drew Karpyshyn - Revelation Goodreads
A jól ismert sci-fi játéktrilógiához hamarosan új epizód érkezik egy új helyszínnel (Andromeda), új szereplőkkel (20191219: Már megjelent, nem lett túl sikeres), de ez a könyv, szintén egy trilógia első része, még a &amp;ldquo;régi&amp;rdquo; világhoz tartozik, annak is egyfajta felvezetése. A játékokból ismert Anderson és az első rész (egyik) fő rosszfiúja, a turian Saren a két főszereplő. Anderson itt még fiatalember, ígéretes karrier előtt, akinek esélye lenne bekerülni a Spectre-ek közé, első emberként.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Death Ship</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_ds/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_ds/</guid>
      <description>1: Kill Count Goodreads
Jay Lucas tengerészgyalogos őrmester két turnust, nyolc évet húzott le Afganisztán hegyei között, és most szeretne egy kicsit megpihenni, ezért hazatér Kentucky-ba, a nagyszülei vidéki házába. De egy idegen elme, egy természetfeletti hatalom, egy AI őt szemelte ki a következő kísérlete alanyának, és elrabolja őt és a testét egybeolvasztja egy nanorészecskékből álló folyékony páncélzattal, hogy az átformált szupertest legyen a világegyetem meghódításához használt akaratának egy manifesztációja, avatárja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Star Justice</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_sj/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_sj/</guid>
      <description>1-3: Triple Threat (Eye of the Tiger, Space Witch, Zeta Hack) (Goodreads)
Valamikor a távoli jövőben, amikor az emberiség már rég kirajzott a csillagok közé, ahol a milliárdos megavárosok, szétszórt bányász- és farmer-kolóniák a megacégek és korrupt kormányok uralma alatt senyvednek&amp;hellip; Adam egy ex-űrtengerész, akit egy titokzatos szervezet kísérletekre használt fel és egyébként is kiváló emberi fizikumát egy tigrissel keresztezve szuperkommandóst faragtak belőle. Már két éve szolgál náluk és eddig minden bevetést túlélt - a tulajdonosai minden erőfeszítése ellenére.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Tamer</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_tamer/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_tamer/</guid>
      <description>1: King of Dinosaurs (with Brian King) Goodreads
Victor Shelby egy szerény körülmények között élő állatbefogó LA egzotikus városában. Magányosan éldegél és a napi betevőt is alig tudja megkeresni. Bár képesítései magasabb munkára is alkalmassá tennék, gyakorlatilag ő a mindenese az állattelepnek, amit főnöknője rendesen ki is használ. Egy nap LA ultragazdag részére hívják, hogy befogjon egy odakeveredett csörgőkígyót. Eközben találkozik régi iskolai szerelmével, és ez, úgy tűnik, megváltoztathatja majd az életét.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip K Dick</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/pkdick/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/pkdick/</guid>
      <description>A végső igazság (The Penultimate Truth) Goodreads
Kitört a világháború és a két nagy hatalmi tömb képviselői a polgárok védelme érdekében mindenkit föld alatti óriás tartályokba menekítenek. Miközben a felszín salakká olvad és városok porlanak el a robothadseregek és rakéták összecsapásai közben, lent biztonságban átvészelhetik a rossz időket. Másfél évtized elteltével az egyik tartály elnöke - némi kényszer hatására - elhatározza, hogy felmegy a felszínre, vajon igazak-e a pletykák, hogy odafent még élnek emberek és vannak megvásárolható mesterséges szervek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steven L Kent - Rogue Clone</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/slkent_rc/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/slkent_rc/</guid>
      <description>1: The Clone Republic Goodreads
Erről csak röviden, mert nem igazán jött be.
Ötszáz évvel a mi időnk után az emberiség uralja az egész Galaxist. A mindent magába foglalő Unified Authority seregeinek derékhadát klónok alkotják, akiket olcsóbb előállítani és kiképezni, mint értékes emberi erőforrásokat pazarolni. Hősünk, Wayson Harris velük nevelkedik egy földi &amp;ldquo;árvaházban&amp;rdquo;, és mindig is különlegesnek, furcsának találta magát. Talán ennek &amp;ldquo;köszönheti&amp;rdquo;, hogy első állomáshelye egy isten háta mögötti sivatagbolygó, ahol semmi sem történik, és a fegyelem is meglehetősen laza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Galactic Navy Officer Becomes an Adventurer (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</guid>
      <description>1 Goodreads: Vol. 1
Nem tudom, létezik-e angolra fordított hivatalos kiadása, én a webnovel első kötetét olvastam az LNT-ről letöltve, illetve előtte a mangáját is követtem egy darabig.
Ez kivételesen egy nem annyira tipikus isekai: Alan Corinth űrtengerész hadnagy hajóját rajtaütés éri és ő az egyetlen túlélő. A súlyosan sérült hajó menteni igyekszik őt, ezért ledobja egy mentőkapszulában egy közeli, de ismeretlen, feltérképezetlen bolygóra, ahol egy (eddig) ismeretlen emberi faj él középkorias körülmények között.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiroshi Sakurazaka</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hsakurazaka/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hsakurazaka/</guid>
      <description>Slum Online Goodreads
Etsuro nap közben céltalanul kóborol Shindzsuku utcáin, vagy csak üldögél a főiskolai előadásokon, hogy meglegyen a szükséges számú kreditje, de éjszaka átváltozik Tetsuóvá, a középsúlyú karatéssá, aki Versus Town digitális világában a feltörekvő, tehetséges harcosok közé tartozik, és álma, hogy a hamarosan követkető második bajnokságon ő legyen a legjobb. Élete sivár és üres, látszólag elkerülhetetlenül sodródik a bezártság, a valóságtól elzártság felé, de az utolsó lépéstől mindig eltántorítja egy régi barátja hasonló sorsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiroshi Yamamoto</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hyamamoto/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hyamamoto/</guid>
      <description>The Stories of Ibis Goodreads
Valamikor több száz évvel a robotok lázadása után egy fiatalember töri át magát egy város romjain, de egy különös szépségű, kecses robotba botlik, ami (aki?) játszi könnyedtséggel legyőzi őt és elviszi egy robot-településre. Hősünk, a Storyteller már felkészül mindenre, kínzásra, orvosi kísérletekre, hipno-befolyásolásra, de a gyönyörű robot, Ibis ehelyett történeteket, meséket kezd el mondani neki sorban, és a Storyteller, mint az emberiség utolsó megmaradt kolóniái között utazó mesemondó és hírvivő, észrevétlenül is beleesik a mesék misztikumába.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Campbell - Az elveszett flotta (The Lost Fleet)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jcampbell_lostfleet/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jcampbell_lostfleet/</guid>
      <description>1-3: Rendíthetetlen, Vakmerő, Merész (Dauntless, Fearless, Courageous) Rendíthetetlen - Vakmerő - Merész
Több, mint egy évszázada gyűri már egymást a Szövetség és a Szindikátus a galaxis egy nagyobb szegmensében. A szövetségi flotta csapdába esik mélyen a szindikátusi űr mélyén és a biztos megsemmisülés vár rá&amp;hellip; A flotta parancsnoka azonban egy utolsó parancsával megbízza a legendás Jack &amp;ldquo;Black&amp;rdquo; Geary kapitányt, hogy kövessen el mindent a flotta hazajuttatására. Geary-t már száz éve halottnak hitték, legendás helytállása példaképül szolgált az utána következő nemzedékek kapitányainak, így annál nagyobb volt a meglepetésük, amikor sodródó, meghibásodott mentőkabinját nem sokkal korábban kihalászták az űr sötétjéből.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Scalzi könyvek</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jscalzi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jscalzi/</guid>
      <description>Redshirts Goodreads
Az Intrepid űrhajó a flotta büszkesége, zászlóshajója. Bejárja az egész Galaxist, hogy az Universal Union (más néven Dub U) megbízásából új fajokat és civilizációkat fedezzen fel, közvetítsen diplomáciai küldetésekben, és titokzatos, egész bolygókat fenyegető veszélyeket hárítson el. Mikor az Intrepid felszáll, hogy új küldetésre induljon a végtelenbe és azon is túl, minden kadét szíve megremeg&amp;hellip; &amp;hellip;a félelemtől. Andy Dahl egyike az újonc kadétoknak és mit sem tud a hajó sejtelmes titkairól.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
