<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>könyv-scifi on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-scifi/</link>
    <description>Recent content in könyv-scifi on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-scifi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hiroshi Sakurazaka</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hsakurazaka/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hsakurazaka/</guid>
      <description>Slum Online Goodreads
Etsuro nap közben céltalanul kóborol Shindzsuku utcáin, vagy csak üldögél a főiskolai előadásokon, hogy meglegyen a szükséges számú kreditje, de éjszaka átváltozik Tetsuóvá, a középsúlyú karatéssá, aki Versus Town digitális világában a feltörekvő, tehetséges harcosok közé tartozik, és álma, hogy a hamarosan követkető második bajnokságon ő legyen a legjobb. Élete sivár és üres, látszólag elkerülhetetlenül sodródik a bezártság, a valóságtól elzártság felé, de az utolsó lépéstől mindig eltántorítja egy régi barátja hasonló sorsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiroshi Yamamoto</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hyamamoto/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hyamamoto/</guid>
      <description>The Stories of Ibis Goodreads
Valamikor több száz évvel a robotok lázadása után egy fiatalember töri át magát egy város romjain, de egy különös szépségű, kecses robotba botlik, ami (aki?) játszi könnyedtséggel legyőzi őt és elviszi egy robot-településre. Hősünk, a Storyteller már felkészül mindenre, kínzásra, orvosi kísérletekre, hipno-befolyásolásra, de a gyönyörű robot, Ibis ehelyett történeteket, meséket kezd el mondani neki sorban, és a Storyteller, mint az emberiség utolsó megmaradt kolóniái között utazó mesemondó és hírvivő, észrevétlenül is beleesik a mesék misztikumába.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jay Allan - Crimson Worlds</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</guid>
      <description>1: Marines Goodreads
Valamikor kétszáz évvel később, amikor a Föld már csak egy kiégett, kizsigerelt, háborúk és járványok nyomait magán viselő sebzett őshaza, a fennmaradt nyolc szuperhatalom közötti vetélkedés már az űrben zajlik. A különféle naprendszereket összekötő térkapuk és a több száz kisebb-nagyobb kolónia birtoklásáért öldöklő küzdelem folyik háborúk során át. Erik Cain családja New York középosztálybeli, biztos pozíciójából zuhan le és kénytelen elhagyni a biztonságot nyújtó falakat és luxus felhőkarcolókat, hogy a lepusztult, bandák uralta külvárosok egyikében próbáljanak megélni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Campbell - Az elveszett flotta (The Lost Fleet)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jcampbell_lostfleet/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jcampbell_lostfleet/</guid>
      <description>1-3: Rendíthetetlen, Vakmerő, Merész (Dauntless, Fearless, Courageous) Rendíthetetlen - Vakmerő - Merész
Több, mint egy évszázada gyűri már egymást a Szövetség és a Szindikátus a galaxis egy nagyobb szegmensében. A szövetségi flotta csapdába esik mélyen a szindikátusi űr mélyén és a biztos megsemmisülés vár rá&amp;hellip; A flotta parancsnoka azonban egy utolsó parancsával megbízza a legendás Jack &amp;ldquo;Black&amp;rdquo; Geary kapitányt, hogy kövessen el mindent a flotta hazajuttatására. Geary-t már száz éve halottnak hitték, legendás helytállása példaképül szolgált az utána következő nemzedékek kapitányainak, így annál nagyobb volt a meglepetésük, amikor sodródó, meghibásodott mentőkabinját nem sokkal korábban kihalászták az űr sötétjéből.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Scalzi könyvek</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jscalzi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jscalzi/</guid>
      <description>Redshirts Goodreads
Az Intrepid űrhajó a flotta büszkesége, zászlóshajója. Bejárja az egész Galaxist, hogy az Universal Union (más néven Dub U) megbízásából új fajokat és civilizációkat fedezzen fel, közvetítsen diplomáciai küldetésekben, és titokzatos, egész bolygókat fenyegető veszélyeket hárítson el. Mikor az Intrepid felszáll, hogy új küldetésre induljon a végtelenbe és azon is túl, minden kadét szíve megremeg&amp;hellip; &amp;hellip;a félelemtől. Andy Dahl egyike az újonc kadétoknak és mit sem tud a hajó sejtelmes titkairól.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marko Kloos - Frontlines</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</guid>
      <description>1-3: Frontvonalak, Felderítők, Tengerészek (Frontlines, Lines of Departure, Angles of Attack) Frontvonalak - Felderítők - Tengerészek
A németországi születésű, de már az USA-ban élő író története nagyban hasonlít más, jóval ismertebb írók sztorijához: mint volt altiszt, kezdő íróként katonai sci-fi-vel próbálkozik két gyermeke nevelése közben, amire bátorítást és tanácsokat kap neves íróköröktől, de a kiadók mind elhajtják. Erre magánkiadásban felrakja az Amazonra és a többi az történelem: a stílust kedvelők felkapják, a könyv és folytatásai népszerű lesznek, majd az Amazon fantasy/sci-fi ágára specializálódott imprint kiadója, a 47North gyorsan leszerződött vele (ők viszik pl.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
