<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>könyv-mil on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-mil/</link>
    <description>Recent content in könyv-mil on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/k%C3%B6nyv-mil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>J N Chaney, Scott Moon - The Last Reaper</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jnc_reaper/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jnc_reaper/</guid>
      <description>1 - The Last Reaper Goodreads
Valamikor a távoli jövőben, amikor az emberiség már meghódította a Galaxis jó részét, az Unió uralja vasmarokkal a sűrűn lakott bolygókat és az elszórt kolóniákat - és ehhez nem csak karhatalmi eszközöket, hanem titkos egységeket is bevetnek. Ezek között is a legtitkosabb ultra-speciális black ops csapat volt a Kaszásoké (Reapers), a beszivárgás és a kijelölt célpontok csendes megsemmisítésének abszolút mesterei. De a Kaszásoknak már vége, a projektet felszámolták és elsüllyesztették egy fiók mélyére - és a fiókot egy páncélszekrénybe, azt egy betontömbbe, azt meg egy feneketlen óceán mélyére.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jay Allan - Crimson Worlds</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</guid>
      <description>0: War Stories Erről véletlenül két rövidebb értékelést is írtam, az archívum kedvéért alább mindkettő elolvasható.
Goodreads
Valamikor régen olvastam az első regényt ebből a híres katonai sci-fi a sorozatból, de nem tett rám túl jó benyomást, így nem voltak nagy elvárásaim, amikor újból próbát tettem egy frissebb könyvével, ami valójában három hosszú kisregény egybeszerkesztése. A Crimson Worlds-sorozat három jelentős karakterének előtörténete kerül bemutatásra, ebből kettő az űrtengerészeknél szolgál, a harmadik meg egy hajóparancsnok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isaac Hooke - Argonauts</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ihooke_arg/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ihooke_arg/</guid>
      <description>1: Bug Hunt Goodreads
Egyik kedvenc stílusom a military/sci-fi, és ebben kerestem valami újat, amit még nem olvastam. Egy ideig hezitáltam, hogy előveszem a Kloos-sorozat lezáró két részét, ami még nem jelent meg magyarul, de aztán úgy döntöttem, kivárom még, hátha (az 5. rész februárban érkezik), és a Goodreads ajánlásai között böngészve bukkantam a címbeli kötetre, pontosabban sorozatra, merthogy ez is már lassan kéttucatnyi könyvnél jár. Bár a minőség és a mennyiség gyakran nem korrelálnak egymással, bíztam benne, az elég nagy szórású kritikák ellenére valami szórakoztató azért kisül belőle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J A Cipriano - Star Conqueror</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jac_sq/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jac_sq/</guid>
      <description>1: Star Conqueror Goodreads
A Star Conqueror az egyik legnépszerűbb és legnehezebb techno-fantasy VRMMO shooter a piacon, és a megjelenése óta eltelt két évben senki sem tudta még leggyőzni a végső boss-t. David Briggs, ex-tengerészgyalogos, most egy kis IT cég technikai mindenese, egy ebédszünetben lezavarva végre sikerrel veszi ezt az akadályt is, mire váratlanul egy hatalmas űrhajó ereszkedik alá a fellegekből, hogy elvigye őt a játék igazi világába, ahol az Ellenállás az utolsó erőtartalékait felemésztve küzd a zsarnok Matriarchátus Főpapnője és elnyomó birodalma ellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marko Kloos - Frontlines</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</guid>
      <description>1-3: Frontvonalak, Felderítők, Tengerészek (Frontlines, Lines of Departure, Angles of Attack) Frontvonalak - Felderítők - Tengerészek
A németországi születésű, de már az USA-ban élő író története nagyban hasonlít más, jóval ismertebb írók sztorijához: mint volt altiszt, kezdő íróként katonai sci-fi-vel próbálkozik két gyermeke nevelése közben, amire bátorítást és tanácsokat kap neves íróköröktől, de a kiadók mind elhajtják. Erre magánkiadásban felrakja az Amazonra és a többi az történelem: a stílust kedvelők felkapják, a könyv és folytatásai népszerű lesznek, majd az Amazon fantasy/sci-fi ágára specializálódott imprint kiadója, a 47North gyorsan leszerződött vele (ők viszik pl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Death Ship</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_ds/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_ds/</guid>
      <description>1: Kill Count Goodreads
Jay Lucas tengerészgyalogos őrmester két turnust, nyolc évet húzott le Afganisztán hegyei között, és most szeretne egy kicsit megpihenni, ezért hazatér Kentucky-ba, a nagyszülei vidéki házába. De egy idegen elme, egy természetfeletti hatalom, egy AI őt szemelte ki a következő kísérlete alanyának, és elrabolja őt és a testét egybeolvasztja egy nanorészecskékből álló folyékony páncélzattal, hogy az átformált szupertest legyen a világegyetem meghódításához használt akaratának egy manifesztációja, avatárja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Star Justice</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_sj/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_sj/</guid>
      <description>1-3: Triple Threat (Eye of the Tiger, Space Witch, Zeta Hack) (Goodreads)
Valamikor a távoli jövőben, amikor az emberiség már rég kirajzott a csillagok közé, ahol a milliárdos megavárosok, szétszórt bányász- és farmer-kolóniák a megacégek és korrupt kormányok uralma alatt senyvednek&amp;hellip; Adam egy ex-űrtengerész, akit egy titokzatos szervezet kísérletekre használt fel és egyébként is kiváló emberi fizikumát egy tigrissel keresztezve szuperkommandóst faragtak belőle. Már két éve szolgál náluk és eddig minden bevetést túlélt - a tulajdonosai minden erőfeszítése ellenére.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steven L Kent - Rogue Clone</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/slkent_rc/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/slkent_rc/</guid>
      <description>1: The Clone Republic Goodreads
Erről csak röviden, mert nem igazán jött be.
Ötszáz évvel a mi időnk után az emberiség uralja az egész Galaxist. A mindent magába foglalő Unified Authority seregeinek derékhadát klónok alkotják, akiket olcsóbb előállítani és kiképezni, mint értékes emberi erőforrásokat pazarolni. Hősünk, Wayson Harris velük nevelkedik egy földi &amp;ldquo;árvaházban&amp;rdquo;, és mindig is különlegesnek, furcsának találta magát. Talán ennek &amp;ldquo;köszönheti&amp;rdquo;, hogy első állomáshelye egy isten háta mögötti sivatagbolygó, ahol semmi sem történik, és a fegyelem is meglehetősen laza.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
