<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mini-RPG-k</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/minirpgk/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/minirpgk/</guid>
      <description>A mini-rpgk az utóbbi években, évtizedben kezdtek elterjedni igazán, népszerűségüket az OSR (old school renaissance) mozgalom felfutásának is köszönhetik. Ezek a játékok néhány oldalon kínálnak egy olyan egyszerű szabályrendszert, ami jellemzően egy célzott világ-, vagy helyzetleíráshoz tartoznak, gyorsan elsajátíthatók és kitűnően alkalmasak akkor, ha csak néhány óránk van játszani (akár pl. utazás közben is). Viszonylagos egyszerűségük ellenére azért használhatók hosszabb távon is. Fontos: Ezek a játékok (legalábbis a nagy részük) nem OSR kompatibilisek, inkább indie-jellegűek, így akkor is érdemes lehet megnézned ezeket, ha egyébként az OSR mozgalmat/stílust nem kedveled.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ez az oldal?</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/about/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/about/</guid>
      <description>A PeteRPG Tóth Péter (aka. Petrus) főként szerepjátékokkal és irodalommal foglalkozó weboldala, ami számos inkarnációt megélt már az évtizedek alatt. Legutóbb az LFG berkeiben talált helyet, de különféle okok miatt a megszűntetése mellett döntöttem. Most itt, a Github lehetőségei között próbálom újból feltámasztani és életet lehetni bele. Első körben a régi anyagok megrostálása, rendszerezése, és átalakítása, javítása történik, főként az ismertetőim, cikkeim, és írásaim témájában.
További információkért érdemes a subredditemet (/r/PeteRPG ) felkeresni, ahol a wiki linkre kattintva a felső sorban mindent megtalálsz az elérhetőségeimmel kapcsolatban.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
