<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kocka7</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/</guid>
      <description>2021 nyarán egy új rovatom indult a subredditen, amelyben igyekszem összeszedni az előző héten velem szembejött geek érdekességeket, felhívni a figyelmet újdonságokra és számomra fontos dolgokra, illetve rövid értékeléseket adok olyan dolgokról, amik nem érnek meg külön bejegyzést.
Ez az oldal az archívált, negyedéves bontásban összefogott anyaga a megjelenteknek.
 2022  2022.01.03. - &amp;hellip;   2021  2021.10.04. - 2021.12.20. 2021.07.12. - 2021.09.27.    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Könyvek</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/book/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/book/</guid>
      <description>Aktív olvasóként az elmúlt évtizedek alatt számos könyv megfordult a kezemben, ezek többségéről írtam is valamiféle rövid kritikát és értékelést. Ezek ma már ezerfelé találhatók meg különféle diskmagokban és online forrásokban (a subredditemen egy címke alatt könnyebben elérhetők a legújabbak), ezért megpróbálom összegyűjteni ide mindet, amit csak megtalálok. A könyveket írók, és ha szükséges, sorozatok szerint csoportosítom itt.
A régebbi összevissza értékeléseket egységesítettem 1-5 skála szerint, és ahol hiányzott, linkeltem a Goodreads oldalakat is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J N Chaney, Scott Moon - The Last Reaper</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jnc_reaper/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jnc_reaper/</guid>
      <description>1 - The Last Reaper Goodreads
Valamikor a távoli jövőben, amikor az emberiség már meghódította a Galaxis jó részét, az Unió uralja vasmarokkal a sűrűn lakott bolygókat és az elszórt kolóniákat - és ehhez nem csak karhatalmi eszközöket, hanem titkos egységeket is bevetnek. Ezek között is a legtitkosabb ultra-speciális black ops csapat volt a Kaszásoké (Reapers), a beszivárgás és a kijelölt célpontok csendes megsemmisítésének abszolút mesterei. De a Kaszásoknak már vége, a projektet felszámolták és elsüllyesztették egy fiók mélyére - és a fiókot egy páncélszekrénybe, azt egy betontömbbe, azt meg egy feneketlen óceán mélyére.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jay Allan - Crimson Worlds</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jallan_cw/</guid>
      <description>0: War Stories Erről véletlenül két rövidebb értékelést is írtam, az archívum kedvéért alább mindkettő elolvasható.
Goodreads
Valamikor régen olvastam az első regényt ebből a híres katonai sci-fi a sorozatból, de nem tett rám túl jó benyomást, így nem voltak nagy elvárásaim, amikor újból próbát tettem egy frissebb könyvével, ami valójában három hosszú kisregény egybeszerkesztése. A Crimson Worlds-sorozat három jelentős karakterének előtörténete kerül bemutatásra, ebből kettő az űrtengerészeknél szolgál, a harmadik meg egy hajóparancsnok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2021.07.12. - 2021.09.27.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q3/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q3/</guid>
      <description>210712 Új rovat indul egyelőre kísérleti jelleggel a subredditen, amelyben igyekszem összeszedni az előző héten velem szembejött geek érdekességeket, felhívni a figyelmet újdonságokra és számomra fontos dolgokra, illetve rövid értékeléseket adok olyan dolgokról, amik nem érnek meg külön bejegyzést. Ha úgy gondolod, kihagytam valamit, ami ide illene, írd le kommentben!
  Szeptemberben jön a Star Wars: Visions, egy animációs antológia sorozat japán alkotóktól és szemszögből, ehhez érkezett most egy bemutató előzetes, amelyben megszólalnak az alkotók és sok-sok állóképet, produkciós fázist lehet látni (rendes trailer majd később).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2021.10.04. - 2021.12.20.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q4/</guid>
      <description>211004   GamerZakh ismét elkészítette a következő két évben várható érdekesebb játékok kategorizált válogatását. Elsőként a survival játékok kerültek sorra ebben az igen hosszú videóban. A stílus nem igazán a kedvencem, a látottak többsége szerintem elég unalmasnak néz ki, de kettőt azért kiemelnék, ami érdekesnek tűnik: az egyik a pixelgrafikás Nimoyd, a másik pedig a képregény-szerű Wizard with a Gun, ezeket talán érdemes lesz figyelemmel kísérni.
  Oké, egyértelműen tisztázódott végre: a The Mandalorian 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Dragon Slayer</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_drs/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_drs/</guid>
      <description>1 GoodReads
Ethan DePaolo, a chichagói újonc tűzoltó az első éles bevetésén heroikusan megmenti társai életét, ő maga viszont a lángok övezte biztos halálba merül - vagy mégsem? Egy különös ajtó nyílik meg előtte, ami menekülést kínál egy másik világba, ahol egy isten kifejezetten az ő segítségét kéri: a sárkányok uralják ezt a helyet, és az emberiség maradéka egy szigetre, egy zsebkendőnyi területre szorult vissza, ahol a végső pusztulás, vagy rabszolgasors és lassú kihalás fenyegeti őket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Viking Rune Smith</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_vik/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_vik/</guid>
      <description>Goodreads
Aaron képzett vadőr-féleség Alaszka vadregényes, jeges vidékein, aki egy autóbaleset után egy idegen világban találja magát, ami nagyban emlékeztet a földi viking időszak &amp;ldquo;skandinávos&amp;rdquo;-régióira. Esze és túlélő képességei segítségével előbb lerázza a rá vadászó őslakosokat, megszerzi egy gyenge törzs felett a vezetést, radikálisan átalakítja az életüket és felfejleszti harci képességeiket, összeszűri a levet a legerősebb törzs híres vadászlányával (akiből valamiféle valkűr-szerű lény lesz rögtön az első együttlétük közben), megfejti a rúnamágusok titkait, aztán elindul, hogy az uralma alá hajtsa az egész világot, mert úgy néz ki, csak ő az egyetlen, aki megállíthatja a démonok világpusztító hadjáratát&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neo Cyberpunk</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/neocyb/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/neocyb/</guid>
      <description>Goodreads
Csupa ismeretlen név újhullámos kiberpunk sztorija egy könyvbe összegyűjtve. Végig akartam menni egyenként a novellákon, kiértékelve azokat, de igazából elég felesleges, többségük felejthető, vagy szimplán gyenge, és volt egy, amit elolvasni sem bírtam. Nem igazán értem, a GR olvasói mit esznek rajta, a magas pontszámot szerintem semmi nem indokolja. &amp;#9733;&amp;#9733;&amp;#9734;&amp;#9734;&amp;#9734; 2/5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cliff Hicks</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/cliffhicks/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/cliffhicks/</guid>
      <description>Escaping Heaven Goodreads
Jake Altford egy hétköznapi fickó, aki nap, mint nap bemegy a munkahelyére, elvégzi az unalmas feladatait, majd hazamegy, időnként találkozik a jegyesével, és egyébként is mindenben teljesen átlagos. Nincs benne ambíció, semmi sem motiválja a változtatásban, megelégszik azzal, amit kap, és kötelességszerűen teljesít mindent, amit elvárnak tőle, de nem többet, és ő sem vár el mást másoktól. A halála napja viszont mindent megváltoztat: előbb kirúgják a munkahelyéről, aztán rájön, hogy a jegyese megcsalja, végül pedig egy fékhibás teherautó hajtogatja össze őt kis csotrogányával együtt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Death March on the Parallel World Rhapsody (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_deathm/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_deathm/</guid>
      <description>1-2 Goodreads: Vol. 1 és Vol. 2
A mangáját ismerem, és láttam a belőle készült animét is, és nemrég valami kíváncsiságtól vezérelve belekezdtem a regényekbe is. 13 rész jelent meg eddig angolul, ebből az első kettőt végeztem ki néhány nap alatt. Ebből is látható, hogy gyorsan falható, nem túl hosszú könyvekről van szó, a fordítások elég érthetőek és nem bonyolult nyelvezetűek.
A történet egy tipikus isekai: hősünk, Ichirou Suzuki játékprogramozóként dolgozik, és a munkával járó túlhajszoltság annyira kimeríti, hogy miután lehúz egy többnapos &amp;ldquo;halálmenetet&amp;rdquo; (meló vég nélkül, pár órát az asztalra borulva aludva), egyszercsak egy fantasy világban ébred, mint 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isaac Hooke - Argonauts</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ihooke_arg/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ihooke_arg/</guid>
      <description>1: Bug Hunt Goodreads
Egyik kedvenc stílusom a military/sci-fi, és ebben kerestem valami újat, amit még nem olvastam. Egy ideig hezitáltam, hogy előveszem a Kloos-sorozat lezáró két részét, ami még nem jelent meg magyarul, de aztán úgy döntöttem, kivárom még, hátha (az 5. rész februárban érkezik), és a Goodreads ajánlásai között böngészve bukkantam a címbeli kötetre, pontosabban sorozatra, merthogy ez is már lassan kéttucatnyi könyvnél jár. Bár a minőség és a mennyiség gyakran nem korrelálnak egymással, bíztam benne, az elég nagy szórású kritikák ellenére valami szórakoztató azért kisül belőle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J A Cipriano - Star Conqueror</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jac_sq/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jac_sq/</guid>
      <description>1: Star Conqueror Goodreads
A Star Conqueror az egyik legnépszerűbb és legnehezebb techno-fantasy VRMMO shooter a piacon, és a megjelenése óta eltelt két évben senki sem tudta még leggyőzni a végső boss-t. David Briggs, ex-tengerészgyalogos, most egy kis IT cég technikai mindenese, egy ebédszünetben lezavarva végre sikerrel veszi ezt az akadályt is, mire váratlanul egy hatalmas űrhajó ereszkedik alá a fellegekből, hogy elvigye őt a játék igazi világába, ahol az Ellenállás az utolsó erőtartalékait felemésztve küzd a zsarnok Matriarchátus Főpapnője és elnyomó birodalma ellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Allan Gardner - Planescape</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jag_ps/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jag_ps/</guid>
      <description>Fire and Dust Goodreads
One of his parents must have been human, the other an elf; and neither side of the family could take much pride in the result.
Britlin Cavendish - Sigil-lakó fiatalember, egy híres, valódi hős fia, az Érzők frakciójának tagja, remek rapírforgató és elismert festőművész, igen magas rangú klientúrával és ismertségi körrel - és kimeríthetetlen kíváncsisággal.
Hezekiah Virtue - sötét bőrű, szőke, csupa könyök és térd, (vélhetően) fél-elf fajú (látszólag) tudatlan tinédzser, aki a titokzatos &amp;ldquo;Toby nagybácsival&amp;rdquo; érkezett Sigilbe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jon Kiln - Blade Asunder</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jkiln_blas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jkiln_blas/</guid>
      <description>1 - Mercenary Goodreads
Myriam hercegnő menekülni kényszerül, mikor nagybátyja, a nagyravágyó Harald gyakorlatilag megpuccsolja a királyságot és bátyját börtönbe veti. Hogy ténylegesen és valamennyire jogszerűen átvehesse a hatalmat, meg kell ölnie mindenkit a bátyja családjából, de a lány - tanítója révén - előre felfigyel a jelekre és vakmerő módon megszökik, hogy Ganry, a sokat tapasztalt veterán zsoldos társaságában nyugatra, nagyanyja hercegségébe jusson és menedéket leljen. Út közben számos veszély leselkedik rájuk, de különös útitársakra is lelnek, akik a segítségükre lesznek a viszontagságok közepette&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marko Kloos - Frontlines</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mkloos_frontlines/</guid>
      <description>1-3: Frontvonalak, Felderítők, Tengerészek (Frontlines, Lines of Departure, Angles of Attack) Frontvonalak - Felderítők - Tengerészek
A németországi születésű, de már az USA-ban élő író története nagyban hasonlít más, jóval ismertebb írók sztorijához: mint volt altiszt, kezdő íróként katonai sci-fi-vel próbálkozik két gyermeke nevelése közben, amire bátorítást és tanácsokat kap neves íróköröktől, de a kiadók mind elhajtják. Erre magánkiadásban felrakja az Amazonra és a többi az történelem: a stílust kedvelők felkapják, a könyv és folytatásai népszerű lesznek, majd az Amazon fantasy/sci-fi ágára specializálódott imprint kiadója, a 47North gyorsan leszerződött vele (ők viszik pl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars Dorian</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mdorian/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mdorian/</guid>
      <description>Machine God Goodreads
Magadhoz térsz valami üres semmiben és az első dolog, amit megpillantasz, egy gyönyörű, szőke haj keretezte arc és azúrkék szemek, amelyekhez a világ legcsodálatosabb hangja tartozik. Aztán valóban felébredsz és egy Great Collision nevű esemény alatt elpusztult világ közepén találod magad, ahol a túlélők sivár acélmonstrumokba rejtőzve szigorú rendszerben élnek meghatározott rend és jogok szerint, ahol még a lélegzetvétel is megvonható kiváltság. És ez még a jobb helyek közé tartozik&amp;hellip; Hősünk egy amnéziás fiatalember bármiféle múlt nélkül, akit egy romváros gyártelepének roncsai közül ásnak elő katonák és elviszik magukkal a titkos településükre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mass Effect</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/masseffect/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/masseffect/</guid>
      <description>1: Drew Karpyshyn - Revelation Goodreads
A jól ismert sci-fi játéktrilógiához hamarosan új epizód érkezik egy új helyszínnel (Andromeda), új szereplőkkel (20191219: Már megjelent, nem lett túl sikeres), de ez a könyv, szintén egy trilógia első része, még a &amp;ldquo;régi&amp;rdquo; világhoz tartozik, annak is egyfajta felvezetése. A játékokból ismert Anderson és az első rész (egyik) fő rosszfiúja, a turian Saren a két főszereplő. Anderson itt még fiatalember, ígéretes karrier előtt, akinek esélye lenne bekerülni a Spectre-ek közé, első emberként.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Death Ship</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_ds/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_ds/</guid>
      <description>1: Kill Count Goodreads
Jay Lucas tengerészgyalogos őrmester két turnust, nyolc évet húzott le Afganisztán hegyei között, és most szeretne egy kicsit megpihenni, ezért hazatér Kentucky-ba, a nagyszülei vidéki házába. De egy idegen elme, egy természetfeletti hatalom, egy AI őt szemelte ki a következő kísérlete alanyának, és elrabolja őt és a testét egybeolvasztja egy nanorészecskékből álló folyékony páncélzattal, hogy az átformált szupertest legyen a világegyetem meghódításához használt akaratának egy manifesztációja, avatárja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Star Justice</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_sj/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_sj/</guid>
      <description>1-3: Triple Threat (Eye of the Tiger, Space Witch, Zeta Hack) (Goodreads)
Valamikor a távoli jövőben, amikor az emberiség már rég kirajzott a csillagok közé, ahol a milliárdos megavárosok, szétszórt bányász- és farmer-kolóniák a megacégek és korrupt kormányok uralma alatt senyvednek&amp;hellip; Adam egy ex-űrtengerész, akit egy titokzatos szervezet kísérletekre használt fel és egyébként is kiváló emberi fizikumát egy tigrissel keresztezve szuperkommandóst faragtak belőle. Már két éve szolgál náluk és eddig minden bevetést túlélt - a tulajdonosai minden erőfeszítése ellenére.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael-Scott Earle - Tamer</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_tamer/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/mse_tamer/</guid>
      <description>1: King of Dinosaurs (with Brian King) Goodreads
Victor Shelby egy szerény körülmények között élő állatbefogó LA egzotikus városában. Magányosan éldegél és a napi betevőt is alig tudja megkeresni. Bár képesítései magasabb munkára is alkalmassá tennék, gyakorlatilag ő a mindenese az állattelepnek, amit főnöknője rendesen ki is használ. Egy nap LA ultragazdag részére hívják, hogy befogjon egy odakeveredett csörgőkígyót. Eközben találkozik régi iskolai szerelmével, és ez, úgy tűnik, megváltoztathatja majd az életét.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul S Kemp (Star Wars)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/paulskemp/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/paulskemp/</guid>
      <description>Lords of the Sith Goodreads
Az &amp;ldquo;újkori&amp;rdquo; Star Wars kánon regényei közül nem ez az első könyv, amit olvasni kezdtem, de Hearne Heir to the Jedi-je annyira botrányosan rossznak bizonyult az első két fejezet alapján, hogy inkább valami ismertebb, megbízhatóbb névre váltottam - és alapvetően nem bántam meg. Kempet még néhány D&amp;amp;D-s regénye alapján ismerem, nem fog fürtös szóvirágokkal elárasztani minket, de megbízhatóan hozza a szövevényes, ugyanakkor akciódús történeteket átlagos, olvasmányos nyelvhasználattal, szóval olyan rossz lóra nem lehet tenni vele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip K Dick</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/pkdick/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/pkdick/</guid>
      <description>A végső igazság (The Penultimate Truth) Goodreads
Kitört a világháború és a két nagy hatalmi tömb képviselői a polgárok védelme érdekében mindenkit föld alatti óriás tartályokba menekítenek. Miközben a felszín salakká olvad és városok porlanak el a robothadseregek és rakéták összecsapásai közben, lent biztonságban átvészelhetik a rossz időket. Másfél évtized elteltével az egyik tartály elnöke - némi kényszer hatására - elhatározza, hogy felmegy a felszínre, vajon igazak-e a pletykák, hogy odafent még élnek emberek és vannak megvásárolható mesterséges szervek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/planescape/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/planescape/</guid>
      <description>Planescape - számomra az egyik legjobb setting, amit valaha is láttam (pedig biztosan láttam már vagy 200-at). Az eredetisége, a furcsa humora, az esztétikája, és a &amp;ldquo;kalandossága&amp;rdquo; minden mást megelőz nálam, és az eltelt évtizedek alatt saját magam is írogattam hozzá kisebb dolgokat. Ez az oldal ezek összegyűjtésére és újbóli közlésére jött létre, és elképzelhető, hogy idővel új anyagokkal is bővülni fog.
Egyébként ha egy élvezetes, hangulatos, valódi Planescape regényre vágynál, ajánlom James Allan Gardner Fire and Dust-ját, amiről itt írtam bővebben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rental Magica (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_rentalm/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_rentalm/</guid>
      <description>1 - Magicians for Rent! Goodreads
A középiskolás Itsuki nem valami bátor ember, a vér látványától elájul és mit sem tud a modern időkben rejtőző mágusok titkos világáról. De mivel Japánban 15 év után jogilag halottnak nyilvánítanak mindenkit, aki eltűnt, így Itsuki is megörökli apja eddig ismeretlen vagyonát: az Astral nevű társaságot, ami mágusokat közvetít különféle természetfeletti munkákra. Az Astral nem túl nagy, sőt, mondhatni, elég kicsi, mindössze négyen alkotják (és ebből Itsuki az egyetlen, akinek se tehetsége, se fogalma sincs a varázslásról), mégis fontos események színhelye lesz, amikor egy rivális klán, a Salamontól eredeztetett Goetia titokban egy mindennél szokatlanabb és erőteljesebb mágikus szennyezés mélyére kíván hatolni, hogy kihozzon onnan, vagy elpuszítson ott valamit, ami hozzájuk tartozott valamikor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sandy Mitchell (Alex Stewart) - Ciaphas Cain</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/smitchell_ciaphas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/smitchell_ciaphas/</guid>
      <description>1: A Császárért (For The Emperor) Goodreads
A Warhammer 40000 univerzum az utóbbi években tapasztalható, kiadóváltás utáni itthoni fellendülése lehetővé tette, hogy más sorozatok is megjelenjenek a híresebb Gaunt&amp;rsquo;s Ghost és Horus Heresy mellett. Ezek egyike a híres/hírhedt kommiszár, Ciaphas Cain &amp;ldquo;emlékirataiból&amp;rdquo; készült könyvsorozat. Magyarul még csak az első jelent meg, de a Tuan elvileg dolgozik a folytatásokon is (valahol 10 kötetnél tart már ez is).
Hogy a könyvről is írjak valamit&amp;hellip; Hát nem tudok sokat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steven L Kent - Rogue Clone</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/slkent_rc/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/slkent_rc/</guid>
      <description>1: The Clone Republic Goodreads
Erről csak röviden, mert nem igazán jött be.
Ötszáz évvel a mi időnk után az emberiség uralja az egész Galaxist. A mindent magába foglalő Unified Authority seregeinek derékhadát klónok alkotják, akiket olcsóbb előállítani és kiképezni, mint értékes emberi erőforrásokat pazarolni. Hősünk, Wayson Harris velük nevelkedik egy földi &amp;ldquo;árvaházban&amp;rdquo;, és mindig is különlegesnek, furcsának találta magát. Talán ennek &amp;ldquo;köszönheti&amp;rdquo;, hogy első állomáshelye egy isten háta mögötti sivatagbolygó, ahol semmi sem történik, és a fegyelem is meglehetősen laza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eminence in Shadow (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_teis/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_teis/</guid>
      <description>1 Goodreads: Vol. 1
A mangája elég jó volt, és nemsokára animét is kap, így belekezdtem ebbe a sorozatba is (5 webnovel könyv után az átdolgozásokból három jelent meg eddig).
Furcsa könyv ez, még furcsább főhőssel. Cid mindig is különc és furcsa volt, hát még újjászületése után ezen a másik helyen. Sosem akart főhős, vagy nagyhatalmú gonosz lenni, ehelyett inkább az árnyékokból tevékenykedő hatalmakhoz vonzódott, hogy a világ csak egy jelentéktelen karakterként lássa - egészen addig a pillanatig, amikor végre felfedheti álcáját és mesteri terveit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Galactic Navy Officer Becomes an Adventurer (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/ln_gno/</guid>
      <description>1 Goodreads: Vol. 1
Nem tudom, létezik-e angolra fordított hivatalos kiadása, én a webnovel első kötetét olvastam az LNT-ről letöltve, illetve előtte a mangáját is követtem egy darabig.
Ez kivételesen egy nem annyira tipikus isekai: Alan Corinth űrtengerész hadnagy hajóját rajtaütés éri és ő az egyetlen túlélő. A súlyosan sérült hajó menteni igyekszik őt, ezért ledobja egy mentőkapszulában egy közeli, de ismeretlen, feltérképezetlen bolygóra, ahol egy (eddig) ismeretlen emberi faj él középkorias körülmények között.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andrzei Sapkowski - Vaják (Witcher)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/asapkowski_witcher/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/asapkowski_witcher/</guid>
      <description>3: Tündevér (Krew elfow) Goodreads
A Witcher c. PC-s játéknak sosem voltam nagy rajongója, és inkább az első tetszett jobban, mint az agyon-ajnározott második (ami szerintem egy roppant idegesító és buta railroading), de maga a világ és a karakter érdekelt annyira, hogy anno megvegyem az első részt, ami kijött magyarul, és aztán a többit is. A címfordítással (Vaják) nekem nem volt bajom, sőt, szellemesnek és hangulatosnak találtam. Az első könyv (Az utolsó kívánság) is tetszett, különösen az a kelet-európai, szlávos hangulat és nyelvezet, amit bemutatott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dan Abnett - Gaunt Szellemei (Gaunt&#39;s Ghosts)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/dan_abnett_gg/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/dan_abnett_gg/</guid>
      <description>14 - A hadúr (The Warmaster) Goodreads
A 14. Gaunt szellemei regény ott folytatódik, ahol az előző, a Megváltás véget ért: a Szellemek úton vannak következő állomáshelyükre, amikor egy hiperűr baleset(?) éri őket, ami időtorzulással jár, így mikor a sérült hajóval végül elevickélnek az Urdesh-re, meglepetten szembesülnek azzal, hogy már halottnak hitték őket. A Sabbat Világok felszabadítására indított hadjárat még mindig tombol és a birodalmi hadvezetés azon munkálkodik, hogy tovább mélyítse az éket a Káosz erői között, nem túl hatékonyan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frank W Abagnale</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fwabagnale/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fwabagnale/</guid>
      <description>Catch Me If You Can Goodreads
Ezt nem nagyon kell bemutatni, a film elég nagy siker volt annak idején. A könyv, amiből a film is készült, persze sok mindenben eltér és más, mint a film, de hát ez minden feldolgozás sorsa, bár itt most azon ritka kivételek egyikével állunk szemben, amikor ez utóbbi a jobb. A könyv inkább személyesebb és több információt nyújt a simlisségek és csalások hátteréről, bár messze nem annyira fordulatos, mint azt a mozgókép sugallta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gotrek és Félix</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/gotrek_felix/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/gotrek_felix/</guid>
      <description>David Guymer - Kárhozottak városa (City of the Damned) GoodReads
A két hírneves (hírhedt?) kalandozó ismét a Birodalmak területén jár, ezúttal Ostmarkba veti őket a sors, ahol csakhamar furcsa helyzetben találják magukat: fanatikus birodalmi őrhely, csontokat gyűjtögető gyilkos szörnyek, egy Magnus lerombolta város kísértő szellemei, és egy, az idők kezdete óta létező démonúr, amely ismét a megtestesülésén munkálkodik&amp;hellip;
Némi szünet és a Warhammer világon bekövetkező nagy változások (azaz az Öregvilág megsemmisülése és Sigmar korának eljövetele) fixálása után a világ egyik leghíresebb párosa is új könyvekre kapott megrendelést.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiroshi Sakurazaka</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hsakurazaka/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hsakurazaka/</guid>
      <description>Slum Online Goodreads
Etsuro nap közben céltalanul kóborol Shindzsuku utcáin, vagy csak üldögél a főiskolai előadásokon, hogy meglegyen a szükséges számú kreditje, de éjszaka átváltozik Tetsuóvá, a középsúlyú karatéssá, aki Versus Town digitális világában a feltörekvő, tehetséges harcosok közé tartozik, és álma, hogy a hamarosan követkető második bajnokságon ő legyen a legjobb. Élete sivár és üres, látszólag elkerülhetetlenül sodródik a bezártság, a valóságtól elzártság felé, de az utolsó lépéstől mindig eltántorítja egy régi barátja hasonló sorsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiroshi Yamamoto</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hyamamoto/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/hyamamoto/</guid>
      <description>The Stories of Ibis Goodreads
Valamikor több száz évvel a robotok lázadása után egy fiatalember töri át magát egy város romjain, de egy különös szépségű, kecses robotba botlik, ami (aki?) játszi könnyedtséggel legyőzi őt és elviszi egy robot-településre. Hősünk, a Storyteller már felkészül mindenre, kínzásra, orvosi kísérletekre, hipno-befolyásolásra, de a gyönyörű robot, Ibis ehelyett történeteket, meséket kezd el mondani neki sorban, és a Storyteller, mint az emberiség utolsó megmaradt kolóniái között utazó mesemondó és hírvivő, észrevétlenül is beleesik a mesék misztikumába.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeffery Russell - The Dungeoneers</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jrussell_dung/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jrussell_dung/</guid>
      <description>1: The Dungeoneers Goodreads
&amp;ldquo;Dangerous artifacts removed, treasure obtained, dangerous places made safe. That&amp;rsquo;s the Dungeoneers, lad.&amp;quot;
Egy hétköznapi fantasy világ hemzseg a titokzatos, ősi időkből hátramaradt sírboltoktól, sötét kazamaták mélyén fenyegetően lapuló szörnyektől, és kincseket halmozó sárkányoktól. Egy-egy ilyen kincs, ősi ereklye előkerülése gyakran hősökhöz kapcsolható, akik aztán bekóborolják a világot, míg megint elvesztik valahol, hogy valaki más emelje magasba újonnan megszerzett drágaságát. A hősök pedig gyakran szegény, nincstelen parasztgyerekekből lesznek, akik aztán élére állnak az elnyomottaknak és forradalmakat robbantanak ki egy Szebb, Igazságosabb Jövő érdekében.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Campbell - Az elveszett flotta (The Lost Fleet)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jcampbell_lostfleet/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jcampbell_lostfleet/</guid>
      <description>1-3: Rendíthetetlen, Vakmerő, Merész (Dauntless, Fearless, Courageous) Rendíthetetlen - Vakmerő - Merész
Több, mint egy évszázada gyűri már egymást a Szövetség és a Szindikátus a galaxis egy nagyobb szegmensében. A szövetségi flotta csapdába esik mélyen a szindikátusi űr mélyén és a biztos megsemmisülés vár rá&amp;hellip; A flotta parancsnoka azonban egy utolsó parancsával megbízza a legendás Jack &amp;ldquo;Black&amp;rdquo; Geary kapitányt, hogy kövessen el mindent a flotta hazajuttatására. Geary-t már száz éve halottnak hitték, legendás helytállása példaképül szolgált az utána következő nemzedékek kapitányainak, így annál nagyobb volt a meglepetésük, amikor sodródó, meghibásodott mentőkabinját nem sokkal korábban kihalászták az űr sötétjéből.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Scalzi könyvek</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jscalzi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/jscalzi/</guid>
      <description>Redshirts Goodreads
Az Intrepid űrhajó a flotta büszkesége, zászlóshajója. Bejárja az egész Galaxist, hogy az Universal Union (más néven Dub U) megbízásából új fajokat és civilizációkat fedezzen fel, közvetítsen diplomáciai küldetésekben, és titokzatos, egész bolygókat fenyegető veszélyeket hárítson el. Mikor az Intrepid felszáll, hogy új küldetésre induljon a végtelenbe és azon is túl, minden kadét szíve megremeg&amp;hellip; &amp;hellip;a félelemtől. Andy Dahl egyike az újonc kadétoknak és mit sem tud a hajó sejtelmes titkairól.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>That Time I Got Reincarnated as a Slime (LN)</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/books/fuse_slime/</guid>
      <description>Tensei Shitara Suraimu Datta Ken 1 Goodreads
Mikami Satoru egy, a harmincas évei elején járó fiatalember a modern Japánban. Irodai bérrabszolga, egyedülálló, kissé mufurc alak, de azért vannak ismerősei, barátai. Egy nap egy menekülő rabló leszúrja a fényes utcán és hiába az orvosi segítség, elvérzik, de haldoklása közben különös, gépi hangokat hall, ami képességekről beszél neki. Mikor magához tér, semmit sem érzékel maga körül, csak lassacskán fedezi fel az új, ismeretlen világot, ahová került.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Kalandmodul kezdő csapatnak</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_mod_01/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_mod_01/</guid>
      <description>Életút-kezdet 3-4 fő, 1. szintű, közepesen tapasztalt játékosnak
Ez egy eléggé vezetett (railroad) kaland, így inkább kezdőknek ajánlott. Nagyon régi anyag, még AD&amp;amp;D 2E-hez készült, és mai szemmel már elég borzasztó, de az archívum kedvéért közreadom ismét. /Petrus
I. A csapat kialakulása A csapat - még valamelyik Külső Síkon - egy egyszerű feladatot kap. Egy goblincsapat garázdálkodik a falvak környékén és azokat kellene elzavarni. Emberre még nem támadtak, de állatokat hajtanak el a nyájakból, éjjelente csirkét, nyulat, szerszámokat lopnak a falvakból, stb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Sigil és Túl I: Otthon a Síkokon</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_01/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_01/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Figyelmen kívül hagyjuk azt a tényt, hogy kinyírtál két yugolothot mielőtt észrevetted volna, hogy hol is vagy, idegen, de a mi páratlan városunk nevét &amp;lsquo;Sijil&amp;rsquo;-nek ejtetted és nem &amp;lsquo;Sigil&amp;rsquo;-nek, és erre viszont már nem lehet mentséged!&amp;rdquo; /Rastina Tollin őméltósága, Faterok
Füstölgő tűzgödrök, a tiszta dicsőség hegyei, sikoltó szél alagútjai - nincs az a krapek, aki sokáig állná ezeket anélkül, hogy elferdülne, megsülne, szétbomlana, vagy csak egyszerűen csak megsemmisülne. De akkor tulajdonképpen hol tudná felverni a sátrát egy birka ezekhez hasonló helyeken?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Sigil és Túl III: Ajtó Sigilbe</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_03_1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_sigil_03_1/</guid>
      <description>Költők zengenek dicshimnuszokat a városukról, magasztos énekeket hallatnak a háztetők fölött lenyugvó napról, és érzelgősen szavalnak szeretett városuk életének zsibongásáról - de senki fia nem énekli meg így Sigilt. A Ketrec egy szürke, nyirkos, koszos hely, zajos és veszélyes, csúszós és borotvaindás. Ó, persze vannak helyi költők, és írnak is otthonukról, de nem ragyogó naplementéről vagy sétákról egy virágillatú parkban. Olyan dolgokról írnak, amelyeknek nem kellene ott lenniük a sötét sikátorokban, arról, ahogyan az utcák morajlanak és zajonganak, mint egy dögkút, teli haldokló állattal, vagy a pusztulásról, amely már a város csontjait tisztogatja hófehérre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ez az oldal?</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/about/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/about/</guid>
      <description>A PeteRPG Tóth Péter (aka. Petrus) főként szerepjátékokkal és irodalommal foglalkozó weboldala, ami számos inkarnációt megélt már az évtizedek alatt. Legutóbb az LFG berkeiben talált helyet, de különféle okok miatt a megszűntetése mellett döntöttem. Most itt, a Github lehetőségei között próbálom újból feltámasztani és életet lehetni bele. Első körben a régi anyagok megrostálása, rendszerezése, és átalakítása, javítása történik, főként az ismertetőim, cikkeim, és írásaim témájában.
További információkért érdemes a subredditemet (/r/PeteRPG ) felkeresni, ahol a wiki linkre kattintva a felső sorban mindent megtalálsz az elérhetőségeimmel kapcsolatban.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-RPG-k</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/minirpgk/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/minirpgk/</guid>
      <description>A mini-rpgk az utóbbi években, évtizedben kezdtek elterjedni igazán, népszerűségüket az OSR (old school renaissance) mozgalom felfutásának is köszönhetik. Ezek a játékok néhány oldalon kínálnak egy olyan egyszerű szabályrendszert, ami jellemzően egy célzott világ-, vagy helyzetleíráshoz tartoznak, gyorsan elsajátíthatók és kitűnően alkalmasak akkor, ha csak néhány óránk van játszani (akár pl. utazás közben is). Viszonylagos egyszerűségük ellenére azért használhatók hosszabb távon is. Fontos: Ezek a játékok (legalábbis a nagy részük) nem OSR kompatibilisek, inkább indie-jellegűek, így akkor is érdemes lehet megnézned ezeket, ha egyébként az OSR mozgalmat/stílust nem kedveled.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Alsó Síkok</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_lower/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_lower/</guid>
      <description>Fordítások a Planescape alapdobozból, illetve a (már megszűnt) planescape.com-ról.
Acheron (Acheron) Törvényes Semleges Gonosz (LNE)
&amp;ldquo;A művészek a lélek mérnökei. Ez az, amiért be kell zárnunk őket.&amp;rdquo; /Tall Tally, Kegyetlenek
&amp;ldquo;Az igazság nem törvény.&amp;rdquo; /közmondás a Kegyetlenektől
&amp;ldquo;Nocsak, nocsak, nocsak. Te tényleg fura egy síkjáró vagy. Először a síkok elhelyezkedéséről kérdezel, most meg Acheronról keresel infókat. Nos, ha nem is hallgatsz rám, legalább hallgass végig. Acheron egy harctér, egy állandó, véget nem érő háborúé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - angol szleng kifejezések és magyarázatuk</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_glossary/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_glossary/</guid>
      <description>ADDLE-COVE: Egy nem túl gyakori baráti útja annak, hogy valakit hülyének nevezzünk, mint pl. &amp;ldquo;Hallottad, hogy az a zápult varázsló mit akar tőlünk?&amp;rdquo;. Kifejezésben: &amp;ldquo;ő egy záptojásfejű!&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Zápult&amp;rdquo;, vagy &amp;ldquo;záptojásfejű&amp;rdquo; ANTHILL: Egy város, vagy falu. &amp;ldquo;Hangyaboly&amp;rdquo; BANG AROUND: Lődörgés, vagy semmittevés. A kalandok között az ütősök néha &amp;ldquo;a Ketrecben lődörögnek&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Lődörgés&amp;rdquo; BAR THAT: Egy igazán kifinomult változata a &amp;ldquo;kuss&amp;rdquo; -nak, vagy a &amp;ldquo;ne beszélj erről&amp;rdquo;-nek. Ez egyszerű és figyelmeztetésként használatos: &amp;ldquo;Zárd be, Janos, Szemetesek vannak a közelben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Damerth világa</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_damerth/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_damerth/</guid>
      <description>A világ A világ egy jó ötszáz mérföld átmérőjű formátlan sziklatömb az éjfekete semmi közepén. Egyesek szerint az Abyss több, mint 600 rétegének valamelyike, mások úgy vélik, hogy a Sötétség Síkjának egy kis elszigetelt darabja. Biztosat senki sem tud. Tény, hogy Sigilhez hasonlóan ez a földdarab is Kapuk sokaságait hordozza magán, habár ezek száma meg sem közelíti a Kapuk Városában találhatókat.
A világ nem védett a külső behatolóktól, így elvileg akár a legnagyobb istenek is végigdúlhatnák - de nem teszik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Felső Síkok</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_upper/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_upper/</guid>
      <description>Fordítások a PS alapdobozból, illetve a (már megszűnt) planescape.com-ról.
Árkádia (Arcadia) Törvényes Semleges Jó (LNG)
&amp;ldquo;Óh, csaknem egy ráncosító éve már, hogy egy ütõs Arcadiáról kérdezett. Mi? Mit kérdezel? Nos, tényleg az van, hogy a legtöbb pengést nem túl szívélyesen fogadják ezen a síkon. Figyelj, a helyiek, akik fõleg einheriárok és keményfejûek, nem sokat óvatoskodnak a látogatókkal. Fõleg azokkal, akik nem törvényesek és nem jók. Ez a hely egyáltalán nem olyan, mint bárhol másutt, és azok, akik ezt hívják szállásuknak, szintén nem olyanok, akikkel máshol találkozhatsz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - frakciók Sigilben</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_factions/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_factions/</guid>
      <description>Ezek a frakciók a világban később bekövetkezett Frakcióháború (Faction War) előttiek, többségük felbomlott a háborúban, vagy kiírtották őket&amp;hellip;
Az Ellenszegülők (Az Elveszettek) - Athar A CSOPORT FILOZÓFIÁJA: A fickók szerint a nagy hatalmak mind hazugok! Azok, akik &amp;ldquo;isteneknek&amp;rdquo; nevezik magukat, ugyanolyan halandók, mint mi vagyunk. Ó, igen&amp;hellip; ők hihetetlenül hatalmasak, de nem istenek. Végül is, ők is meghalnak, boldog áhítatban kell tartaniuk a híveiket, és néha ugyanúgy civakodnak egymás közt, mint a gyerekek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planescape - Kiegészítések</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_kieg01/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/pscape/ps_kieg01/</guid>
      <description>Totem varázslók Van egy réteg valahol a Mélységben, ahol az egyedüli élet egy óriási totem körül alakult ki. Az oszlop kb. 500m magas és 30m átmérőjű. Kopott faragványokkal és ismeretlen írással borított, valamint itt-ott lyukak találhatók rajta (portálok különféle helyekre).
A Totem köré egy kisebb közösség telepedett le (kb. 300-an), akik mind kivétel nélkül alacsonyabb rangú tanar&amp;rsquo;rik, illetve démonvérrel fertőzöttek (cambion, stb.). A helyi varázstudók mind a Totemtől kapják a hatalmukat, ami kb.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
