<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kocka7 on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/kocka7/</link>
    <description>Recent content in kocka7 on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/kocka7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kocka7</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/</guid>
      <description>2021 nyarán egy új rovatom indult a subredditen, amelyben igyekszem összeszedni az előző héten velem szembejött geek érdekességeket, felhívni a figyelmet újdonságokra és számomra fontos dolgokra, illetve rövid értékeléseket adok olyan dolgokról, amik nem érnek meg külön bejegyzést.
Ugyanezen év októbere óta ez alapján készítem az LFG.HU-nak is a hétfő reggeli Villámhírek rovatot, amelybe a fórumról válogatott más hírek is bekerülnek. A két rovat hírei nagyjából feles átfedésben vannak, így érdemes lehet mindkettőbe belenézni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2022.01.03. - 2022.03.28.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_22q1/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_22q1/</guid>
      <description>220103 Februárban érkezik a klasszikus Agatha Christie regény, a Death on the Nile új feldolgozása Kenneth Branagh és Gal Gadot főszereplésével. A színész/rendező Branagh-nak ez a második Poirot-filmje a 2017-es Murder on the Orient Express után.
Január 20-án jön az itthon kevéssé ismert Logic Artists játékfejlesztő cég Expeditions-sorozatának harmadik darabja Expeditions: Rome címmel. A taktikai és stratégiai elemekre épülő, némi szerepjátékos és narratív háttérrel is bíró történelmi stratégiai játék ezúttal a római köztársaság fénykorába kalauzol el minket, ahol egy ifjú legátus szerepében kell helyt állnunk a vérzivataros csatamezőkön és az ármányos politikai játszmákban egyaránt, miközben bejárjuk a Földközi-tenger partjai mentén elterülő hatalmas állam ismertebb területeit Galliától kezdve Észak-Afrikáig és a görög félszigetig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2022.04.04. - 2022.06.27.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_22q2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_22q2/</guid>
      <description>220404 Az Obi-Wan Kenobi sorozat kezdetét két nappal május 27-re tolták, viszont egyből dupla epizóddal kezdenek.
Van egyfajta fura előérzetem ezzel a sorozattal kapcsolatban, hasonló helyzetre számítok, mint a Boda Fett esetén volt: a túl nagy hype egy szeretett karakter esetén vissza fog ütni, ha a rajongók nem teljesen azt kapják, mint vártak. Biztosan sokan fogják nézni és fontos lesz a Rebellion és a Mando-éra eddigi is érkező sorozataihoz és filmjeihez, de nem lesz vízválasztó szerepe, elvégre egy olyan korban és karakterrel játszódik, amelynek tudjuk, mi lesz a vége&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2021.07.12. - 2021.09.27.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q3/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q3/</guid>
      <description>210712 Új rovat indul egyelőre kísérleti jelleggel a subredditen, amelyben igyekszem összeszedni az előző héten velem szembejött geek érdekességeket, felhívni a figyelmet újdonságokra és számomra fontos dolgokra, illetve rövid értékeléseket adok olyan dolgokról, amik nem érnek meg külön bejegyzést. Ha úgy gondolod, kihagytam valamit, ami ide illene, írd le kommentben!
Szeptemberben jön a Star Wars: Visions, egy animációs antológia sorozat japán alkotóktól és szemszögből, ehhez érkezett most egy bemutató előzetes, amelyben megszólalnak az alkotók és sok-sok állóképet, produkciós fázist lehet látni (rendes trailer majd később).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2021.10.04. - 2021.12.20.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q4/</guid>
      <description>211004 GamerZakh ismét elkészítette a következő két évben várható érdekesebb játékok kategorizált válogatását. Elsőként a survival játékok kerültek sorra ebben az igen hosszú videóban. A stílus nem igazán a kedvencem, a látottak többsége szerintem elég unalmasnak néz ki, de kettőt azért kiemelnék, ami érdekesnek tűnik: az egyik a pixelgrafikás Nimoyd, a másik pedig a képregény-szerű Wizard with a Gun, ezeket talán érdemes lesz figyelemmel kísérni.
Oké, egyértelműen tisztázódott végre: a The Mandalorian 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
