<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kocka7 on PeteRPG</title>
    <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/kocka7/</link>
    <description>Recent content in kocka7 on PeteRPG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/tags/kocka7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kocka7</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/</guid>
      <description>2021 nyarán egy új rovatom indult a subredditen, amelyben igyekszem összeszedni az előző héten velem szembejött geek érdekességeket, felhívni a figyelmet újdonságokra és számomra fontos dolgokra, illetve rövid értékeléseket adok olyan dolgokról, amik nem érnek meg külön bejegyzést.
Ez az oldal az archívált, negyedéves bontásban összefogott anyaga a megjelenteknek.
 2022  2022.01.03. - &amp;hellip;   2021  2021.10.04. - 2021.12.20. 2021.07.12. - 2021.09.27.    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2021.07.12. - 2021.09.27.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q3/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q3/</guid>
      <description>210712 Új rovat indul egyelőre kísérleti jelleggel a subredditen, amelyben igyekszem összeszedni az előző héten velem szembejött geek érdekességeket, felhívni a figyelmet újdonságokra és számomra fontos dolgokra, illetve rövid értékeléseket adok olyan dolgokról, amik nem érnek meg külön bejegyzést. Ha úgy gondolod, kihagytam valamit, ami ide illene, írd le kommentben!
  Szeptemberben jön a Star Wars: Visions, egy animációs antológia sorozat japán alkotóktól és szemszögből, ehhez érkezett most egy bemutató előzetes, amelyben megszólalnak az alkotók és sok-sok állóképet, produkciós fázist lehet látni (rendes trailer majd később).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kocka7 | 2021.10.04. - 2021.12.20.</title>
      <link>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zistenz.github.io/ghpeterpghu/posts/kocka7/k7_21q4/</guid>
      <description>211004   GamerZakh ismét elkészítette a következő két évben várható érdekesebb játékok kategorizált válogatását. Elsőként a survival játékok kerültek sorra ebben az igen hosszú videóban. A stílus nem igazán a kedvencem, a látottak többsége szerintem elég unalmasnak néz ki, de kettőt azért kiemelnék, ami érdekesnek tűnik: az egyik a pixelgrafikás Nimoyd, a másik pedig a képregény-szerű Wizard with a Gun, ezeket talán érdemes lesz figyelemmel kísérni.
  Oké, egyértelműen tisztázódott végre: a The Mandalorian 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
